<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Luka Petshop Blog]]></title><description><![CDATA[Blog donde se publican post de mascotas.]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co</link><image><url>https://blog.lukamascotas.com.co/logos/logo-1024.png</url><title>Luka Petshop Blog</title><link>https://blog.lukamascotas.com.co</link></image><generator>GatsbyJS Advanced Starter</generator><lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2022 00:19:11 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.lukamascotas.com.co/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright><![CDATA[© Copyright 2021]]></copyright><item><title><![CDATA[8 curiosidades de los gatos que seguramente no conocías]]></title><description><![CDATA[Los gatos son las mascotas más misteriosas. Descubre algunas curiosidades acerca de estos felinos
que te sorprenderán. Una gran cantidad de…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/8-curiosidades-de-los-gatos-que-seguramente-no-conocias</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/8-curiosidades-de-los-gatos-que-seguramente-no-conocias</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[gaticos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los gatos son las mascotas más misteriosas. Descubre algunas curiosidades acerca de estos felinos
que te sorprenderán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una gran cantidad de personas han hecho la elección de llevar una mascota a casa, permitiendo
que forme parte de la familia. Uno de los animales más comunes como mascotas son los gatos y
al mismo tiempo son considerados como uno de los animales más misteriosos debido a su marcada personalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los gatos fueron venerados por civilizaciones antiguas, existe el mito muy difundido de que tiene
siete vidas y, en la actualidad, se ganan millones de vistas en plataformas como Youtube; y todavía
hay bastante que decir acerca de ellos. No es de sorprender que haya mucho de ellos que aún no conocemos.
Algunas de las mayores curiosidades acerca de estos interesantes felinos son los siguientes:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tiene las huellas dactilares en la nariz&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al igual que los humanos, cada gato tiene una marca distintiva individual que no comparte con ningún otro individuo
de su especie; pero en el caso de los gatos, como en el de los perros, no se encuentra en sus dedos, sino en su nariz.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Se frotan para indicar pertenencia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Todo aquel que haya estado en presencia de un gato ha podido notar que frota todo su cuerpo con algo o alguien. Se podría
creer que esta acción representa afecto, pero en realidad lo que quiere comunicar es que este objeto
o persona es de su pertenencia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tienen 18 dedos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los gatos, al igual que los seres humanos, también tienen dedos; pero no la misma cantidad.
Los felinos tienen 18 dedos, 5 en cada una de las patas delanteras y 4 dedos en cada una de sus patas traseras.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Razón por la que entierran sus desechos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los gatos siempre que hacen sus necesidades entierran los desechos; esto permite que sea una mascota
muy versátil para todo tipo de espacios residenciales. Sin embargo, esta costumbre no tiene tanto que
ver con su higiene, sino con supervivencia; pues de esta manera pueden neutralizar el olor de sus desechos
y no alertar a posibles depredadores de la naturaleza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;No ven todos los colores&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque los gatos tienen los sentidos muy agudos, tienen dificultad para diferenciar algunos colores como:
verde, blanco y amarillo. Se ha comprobado que de noche solo pueden ver en blanco y negro, mientras que
durante el día su vista se amplía para diferencia colores como el azul y el rojo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los bigotes son sensores&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sus bigotes los ayudan a saber si pueden pasar por un espacio reducido y les permite caminar por un lugar
oscuro con mayor seguridad. Además, que los bigotes transmiten su estado de ánimo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El color de las almohadillas las determina el pelaje&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las almohadillas de sus patas dependen del color de su pelaje, Si su pelaje es negro, sus almohadillas
serán oscuras. Si el pelaje es claro, las almohadillas serán rosadas. Y si su pelaje tiene colores diversos,
sus almohadillas serán también de colores variados.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Maúllan para comunicarse&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La razón por la cual los gatos maúllan es para comunicarse con los seres humanos y no con individuos
de su misma especie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Por esta razón los gatos “amasan” con sus patas antes de acostarse]]></title><description><![CDATA[Siempre lo hacen: los felinos dan vueltas, eligen con cuidado el sitio y antes de echarse amasan
la superficie con sus patas. Ese tacto es…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/por-esta-razon-los-gatos-amasan-con-sus-patas-antes-de-acostarse</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/por-esta-razon-los-gatos-amasan-con-sus-patas-antes-de-acostarse</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[gaticos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Siempre lo hacen: los felinos dan vueltas, eligen con cuidado el sitio y antes de echarse amasan
la superficie con sus patas. Ese tacto es importante para los mininos y tienen sus buenas razones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por esta razón los gatos “amasan” con sus patas antes de acostarse. Se trata de un modo de impregnar
su propio aroma, lo cual para estos animales es importante. Además, es un gesto que hacen cuando algo les gusta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Acompañan este gesto ronroneando&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es un gesto bastante cotidiano. El gato de un brinco, cae en el sitio donde desea acostarse. Empieza
a dar algunas vueltas, la masa con sus patas la superficie. Lo hace de manera lenta, asegurándose
de tocar cada centímetro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciertamente, es una acción que pocos se ha molestado al explicar. Además, este gesto lo hacen con más fuerza
cuando están más a gusto y contentos. En primera instancia, es la necesidad de reconocer por medio del tacto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, sucede que también lo hacen para impregnar su olor. Por eso, el movimiento es tan repetitivo.
Se trata de una de las curiosidades de los gatos que seguramente no conocías, un modo de actuar gatuno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta manera, al acostarse se sienten más tranquilos. Han inspeccionado por tacto la superficie. A su vez,
sienten su propio aroma en el sitio. Es así como el felino ha marcado territorio en este espacio que utiliza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Amasan también a otros animales&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, lo hacen con otros gatos por los que sienten empatía. Igualmente, las Madres hacen este gesto con
los gatitos recién nacidos. La misión es la misma: reconocer por vía del tacto que impregnar el olor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los hogares, se nota que las mascotas pueden llegar a tener empatía. Por ejemplo, un felino se encariña
con un perro. Si esto sucede, el gato empezará a “amasar” al perro. Es un gesto de cariño hacia en can.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se deduce que es un gesto que demuestra que hay aprecio por parte de estos felinos. Por ende,
ser amasado por un gato es una suerte de privilegio.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Hacen este gesto con las personas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sí, siempre y cuando el humano se gane el cariño de este animal. De hecho, es algo que hacen cuando las personas
duermen. Colocan sus patas sobre la piel de la persona y comienzan a amasar varias veces.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los felinos tienen costumbres peculiares. Por ejemplo, a los gatos les encanta sentarse en cajas y no son los
más expresivos. Muchas veces, los dueños de felinos no saben si estos animales les prestan verdadera atención.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Estos son los increíbles secretos sobre la personalidad de tu perro que revela la posición en la que duerme]]></title><description><![CDATA[Nuestras mascotas tienes personalidades propias. Esto se patentiza en algunos gestos, actitudes
y costumbres. En el caso de los perritos…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/estos-son-los-increibles-secretos-sobre-la-personalidad-de-tu-perro-que-revela-la-posicion-en-la-que-duerme</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/estos-son-los-increibles-secretos-sobre-la-personalidad-de-tu-perro-que-revela-la-posicion-en-la-que-duerme</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Nuestras mascotas tienes personalidades propias. Esto se patentiza en algunos gestos, actitudes
y costumbres. En el caso de los perritos, sucede que su forma de dormir nos permite entenderlos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal vez es algo que no sabías. &lt;strong&gt;La posición en la que tu perro duerme revela secretos sobre su personalidad.&lt;/strong&gt;
Fíjate bien en como duerme tu mascota. Cada detalle es importante para que entiendas mejor su naturaleza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo duermen los perros?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Así como a los gatos les encanta sentarse en cajas, sucede que los canes suelen tener rituales para dormir.
Es frecuente que den varias vueltas antes de echarse, pero cada animal tiene su modo de acomodarse:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dormir colocado de costado&lt;/strong&gt;: Esto quiere decir que el animal es tranquilo y seguro. Se siente a gusto donde duerme. Además, es una
posición que demuestra un sueño feliz y despreocupado. Todas estas cualidades posiblemente sean de la
personalidad del animal.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dormir acurrucado o enroscado&lt;/strong&gt;: Es la postura más común. De este modo, la mascota preserva el calor corporal. Se añade que cuida sus patas,
el hocico y la parte del cuerpo más delicada. En este caso, tenemos perros dóciles y de carácter muy amable.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panza abajo y las patas extendidas&lt;/strong&gt;: Una postura rara, pero que delata a los perros que son inquietos. La razón es que logran incorporarse rápido.
Es un modo un tanto defensivo. En la naturaleza, les permite actuar de inmediato ante un imprevisto.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panza abajo y patas encogidas&lt;/strong&gt;: Aquí tenemos perros un tanto desconfiados. Son animales que prefieren mantenerse un tanto alejados. Esto quiere
decir que la mascota es desconfiada. Un animal que seguramente huye del contacto con otros canes y personas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panza arriba&lt;/strong&gt;: Cuando un perro duerme así, es debido que se siente 100% seguro. Exhibe la parte de su cuerpo más
vulnerable sin problemas. Se trata de canes relajados, independientes y que sienten plena confianza en sus amos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Como se puede notar, son varias las maneras en que reposa un perro. Suelen dormitar en todas las posiciones
antes descritas, pero siempre hay una que repiten más. Esa postura es la que delata su personalidad.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El amor a las mascotas implica detalles&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay gente que has planifica regalos de navidad para mascotas. También, quienes se esmeran en saber cada
aspecto del carácter de sus animales. Por eso, prestan mucho cuidado al modo en que duermen los canes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, es necesario atender los tipos de comida favorita. Las costumbres más repetidas y el modo en
que se comportan. Todo esto hace que la relación entre el amo y la mascota sea cada vez más estrecha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Estas son todas las señales que permiten identificar si tu perro está en calma]]></title><description><![CDATA[Realmente son muchas los indicios que deberías conocer para entender cómo se siente un perro. Mucho se habla de los perros y su importante…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/estas-son-todas-las-senales-que-permiten-identificar-si-tu-perro-esta-en-calma</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/estas-son-todas-las-senales-que-permiten-identificar-si-tu-perro-esta-en-calma</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Realmente son muchas los indicios que deberías conocer para entender cómo se siente un perro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mucho se habla de los perros y su importante participación en la vida de las personas, se trata
de un compañero fiel, un amigo que siempre estará para ti y que tratará de entenderte en todo
momento. Pero, te has preguntado, ¿cómo demuestran los perros sus emociones? ¿cómo saber si
están en calma o estresados?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación hablaremos de las señales utilizadas por los perros para demostrar cómo se sienten.
De esta manera, tendrás la capacidad de ayudarles o hacerlos estar en confianza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Forma de comunicación de los perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bostezo:&lt;/strong&gt; Este es un gesto típico de apaciguamiento, el cual provoca un aumento en la frecuencia
cardíaca. A su vez, hace que llegue más sangre al cerebro y oxígeno a los pulmones. Por lo tanto,
cuenta con una base fisiológica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El bostezo les ayuda a recargar energía, vencer los nervios, la ansiedad y el estrés.&lt;/strong&gt; Sin embargo,
los perros también suelen bostezar imitando a su amo, lo que indica buena conexión; y para comunicarse entre animales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relamido:&lt;/strong&gt; Cuando un perro se relame el hocico, demuestra ausencia de conflicto o pedido de espacio. Ahora bien,
debes estar muy atento, ya que si el relamido es para detener el goteo de la nariz, tu mascota se siente estresada e incómoda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lamer a una persona:&lt;/strong&gt; Hay que ser cuidadosos con esta acción, pues si la lamida es lenta y con calma,
es una muestra de afecto. Pero, si se trata de un lamido excitado, acompañado con giros a la cabeza y
las orejas hacia atrás, demuestra estrés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto surge de la lamida a la comisura de los labios de la madre, cuando son cachorros, como una forma de pasarse
la comida al momento del destete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Giros de cabeza:&lt;/strong&gt; Esta no posee un significado único, depende de si el animal lo hace frente a una
persona o ante otro perro. Es decir, si al acercarnos a nuestra mascota, da vueltas a su cabeza es
sinónimo de incomodidad, está pidiendo espacio, por lo que debemos dejarlo en paz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, frente a otros perros demuestra que se encuentra tranquilo y no busca ningún tipo de problemas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empujar con el hocico:&lt;/strong&gt; Viene desde que, al ser cachorros, empujan las tetas de la madre
buscando alimento. Por lo que, al empujar con el hocico a una persona, le está pidiendo atención y afecto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poner los ojos entrecerrados:&lt;/strong&gt; Indica bienestar y seguridad, como cuando era un cachorro y estaba
junto a su madre, completamente reconfortado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caminar en círculos:&lt;/strong&gt; Lo hacen cuando quieren jugar o salir de casa. Aunque si están junto a
otro perro y ambos caminan en círculo olfateándose, ellos se están saludando de manera amable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estirarse:&lt;/strong&gt; En lugar de calma, esta señal indica que se encuentra cansado y no quiere que lo
molesten. Sobre todo si el estiramiento está acompañado de otros movimientos, como relamerse,
mover la cola o girar la cabeza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La panza arriba:&lt;/strong&gt; Con este gesto, muestra cordialidad hacia otros perros. Si se pone panza
arriba delante de su dueño, le quiere expresar sumisión, calma y solicitud de caricias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sacudirse:&lt;/strong&gt; Demuestra estrés, a través de la sacudida busca liberar tensión.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orinar:&lt;/strong&gt; Es común pensar que se trata de una señal de marcaje de territorio por parte
del animal, pero también es una técnica para darse a conocer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Por qué mi perro tiembla?: Conoce las causas y qué consejos tener en cuenta]]></title><description><![CDATA[Entre las preguntas comunes en las personas que tienen mascotas se encuentra por qué mi perro
tiembla y esto es algo a lo que se debe…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-mi-perro-tiembla-conoce-las-causas-y-que-consejos-tener-en-cuenta</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-mi-perro-tiembla-conoce-las-causas-y-que-consejos-tener-en-cuenta</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Entre las preguntas comunes en las personas que tienen mascotas se encuentra por qué mi perro
tiembla y esto es algo a lo que se debe prestar atención.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Observar que un perro tiembla es una de las peores cosas que pueden vivir los dueños de mascotas.
Estos temblores probablemente sean normales o parte de los síntomas de alguna enfermedad. Es por
este motivo que hablaremos acerca de ¿Por qué mi perro tiembla? Conoce las causas y consejos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Determinar la causa de los temblores en una mascota es de gran importancia. Solamente de esta manera
se podrá comprobar si la situación es algo grave o no. No obstante, es bueno saber que hay temblores
que responden muy poco a los estímulos externos. Y como se ha dicho, otros pueden ser un síntoma de
alguna enfermedad o también de alguna clase de intoxicación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuáles son las causas de los temblores en los perros?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una mascota puede presentar temblores por distintos motivos, como en los casos donde siente mucho frío,
por estrés, sentirse asustado o por nervios. Hasta podría decirse que mi perro tiembla como si tuviera
frío, pero en realidad se siente feliz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los temblores son una contracción muscular que ocurre de manera involuntaria y rítmica, junto con la
relajación de una o varias partes del cuerpo. Ciertos tipos de temblores o también llamados trastornos
del movimiento, ocurren cuando la mascota se encuentra de pie. Aunque si se trata de que un perro tiembla
mucho, también es posible que se deba a un exceso de actividad física.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al explicar por qué mi perro tiembla, es necesario saber diferenciar los temblores que pertenecen a las
convulsiones. Esto se debe a que ambas patologías suelen confundirse y se percibe como si mi perro tiembla
como si tuviera frío y puede tratarse más bien de una enfermedad. Durante un episodio de estos temblores,
el animal normalmente está despierto y en estado de alerta. Mientras que por otro lado en las convulsiones,
el can está menos consciente de lo habitual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para quienes se pregunten sobre los casos de un perro tiembla cuando duerme, lo primero que hay que hacer es
prestar atención a los indicadores. Como la disminución de los niveles de actividad, cambios en la personalidad,
dificultad para mover una o varias extremidades o falta de equilibrio. Si está despierto y se observa que no
pude saltar o subir las escaleras, es algo que podría indicar temblores por una enfermedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las causas más comunes que explican por qué mi perro tiembla se encuentran las siguientes:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Emoción o excitación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Uno de los principales motivos que explica por qué mi perro tiembla es la excitación. En otras palabras,
cuando un can experimenta situaciones que lo entusiasman, les produce alegría y emociones positivas,
su reacción puede ser temblar. Pero no solo eso, también estará muy atento a todo lo que sucede, manteniendo
las orejas erguidas, moviendo la cola, hacer ladridos cortos o corretear.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ansiedad y estrés&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay quienes se preguntan por qué mi perro tiembla como si tuviera frío y una de esas razones puede ser el
miedo, estados de estrés o de ansiedad. Son muchos los perros que tiemblan como respuesta a esta clase de
sentimientos. Ejemplos de estas situaciones son cuando una mascota escucha ruidos repentinos y demasiado
fuertes, como los fuegos artificiales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Problemas articulatorios y artrosis&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tanto los problemas articulatorios como la artrosis, son otra de las cosas que explican por qué mi perro
tiembla. Y hay que tener presente que estas enfermedades son algo común entre algunas de las razas.
Pero sobre todo afecta a los perros que ya cuentan con una edad bastante avanzada. Dichos trastornos
producen en el animal fuertes dolores. Con frecuencia estas molestias suelen causas la presencia de temblores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, los problemas musculares y en los huesos también son algo que ayuda a explicar por qué
un perro tiembla como si tuviera frío. Provocando dolores que podrían impedir que el animal camine
con normalidad o mueva sus patas traseras. Se trata entonces de un problema que obligatoriamente
debe ser tratado por un especialista.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Temblar por varias enfermedades&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen múltiples enfermedades que padecen los perros y también ayudan a explicar por qué mi perro tiembla.
Una de estas es la infección conocida como moquillo, la cual es de origen viral y es capaz de provocar temblores.
Así como también puede generar tics nerviosos, vómitos y otra variedad de síntomas. Las enfermedades degenerativas
también explican por qué un perro tiembla como si tuviera frío.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipotermia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente los perros se aíslan de la temperatura externa debido al grosor de su pelaje. Aun así no
todos tienen la capacidad para soportar temperaturas excesivamente frías de la misma forma. Por lo tanto,
otra de las cosas que explica por qué mi perro tiembla es la hipotermia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si una mascota se expone por un tiempo prolongado a un entorno muy frío, es probable que llegue
a sufrir temblores en su cuerpo. En casos como estos se produce también una disminución significativa
de la temperatura corporal. Para enfrentar dichos temblores, es necesario suministrarle algo caliente al perro,
un poco de agua azucarada o también suero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temblores que se presentan por la exposición al frío ocurren de forma involuntaria, ya que esta es una
respuesta corporal para tratar de mantener el calor. Cuando las temperaturas son demasiado bajas, lo mejor
es tratar de abrigar al perro para que se detengan los temblores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fase REM del sueño&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quienes se preguntan porque un perro tiembla cuando duerme, deben saber que es probable que tenga que ver
con la fase REM del sueño. Puesto que hay muchas veces que se ha observado que un can tiene temblores al
dormir, especialmente las patas. Lo más probable es que el animal esté soñando con alguna situación que le
genere excitación. No obstante, este no se trata de un síntoma de alguna enfermedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si se observa que un perro tiembla cuando duerme, lo importante es evitar despertarlo. Ya que podría despertarse
desorientado, con miedo o incluso puede reaccionar de manera agresiva.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipertermia y fiebre&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando la temperatura del cuerpo supera los 39 grados centígrados, es lo que equivale a tener fiebre en una
mascota. Y en lo referente a por qué mi perro tiembla, la fiebre es algo que podría ocasionar temblores.
Dicho problema es con claridad un síntoma perteneciente a alguna enfermedad infecciosa, por lo que será
necesario acudir a un veterinario para tratarlo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipoglucemia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este inconveniente es conocido como una baja en la cantidad de azúcar que se encuentra en la sangre. Tratándose
de un problema que muchos perros pueden presentar y que genera la aparición de temblores. Al ocurrir con frecuencia,
serpa indispensable llevar al animal ante un veterinario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hipoglucemia normalmente ocurre en perros de raza pequeña, y afecta especialmente a los perros con diabetes.
Lo primero que se debe hacer en un caso como este, es ofrecerle un poco de agua con azúcar al perro y mantenerlo abrigado.
Una vez que se detengan los temblores, el perro podrá comer un poco.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Actividad física excesiva&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Que el animal realice mucha actividad física podría generar temblores en su cuerpo. Normalmente no representa
un motivo para preocuparse, puesto que no se encuentra asociado a una enfermedad o trastorno. No obstante,
si el animal se ha cansado mucho antes de lo esperado habrá que contactar a un veterinario, para que este realice un chequeo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento con medicamentos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En dado caso que el animal se encuentre siguiendo un tratamiento farmacológico, es probable que uno de los efectos
secundarios sea la aparición de temblores. Si en efecto es el tratamiento que provoca que el can tiemble con mucha
frecuencia, es importante no suspender el tratamiento. Esto se debe a que el especialista es quien se encarga de dar
las recomendaciones que requiere el animal.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Síndrome de shaker&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El síndrome de shaker es una patología que provoca temblores en los perros con mucha frecuencia. También se conoce
con el nombre del síndrome del perro blanco, bastante habitual en las razas más pequeñas. Dicha enfermedad genera
anomalías dentro del sistema neurológico, debilidad en sus extremidades, convulsiones y temblores. Si la mascota presenta
alguno de los síntomas que se han mencionado no se debe dudar en llamar al veterinario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como se puede observar, son diversos los motivos que ocasionan temblores en los perros. Lo importante es determinar la
causa de estos para actuar adecuadamente y así solucionar el problema.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los temblores pueden ser causados por la raza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es de gran importancia saber que algunas razas son mucho más propensas a desarrollar temblores que otras. Algunos
ejemplos de estas son los chihuahuas, los galgos, los yorkshire terrier o los lebreles italianos. Esta clase de canes
acostumbra mucho a temblar por cualquier motivo. De tal forma que no hay que sentir angustia si un cachorro de chihuahua
comienza a presentar temblores cuando se siente feliz por algo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo convertirnos en la persona favorita de nuestro gato]]></title><description><![CDATA[Los felinos, al ser mascotas, no siempre tendrán como persona favorita a quien les da de comer.
Puede ser que consideren a esta persona tan…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-convertirnos-en-la-persona-favorita-de-nuestro-gato</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-convertirnos-en-la-persona-favorita-de-nuestro-gato</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[gaticos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los felinos, al ser mascotas, no siempre tendrán como persona favorita a quien les da de comer.
Puede ser que consideren a esta persona tan solo como un “dador de alimentos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos dueños de mascotas se preguntan: cómo convertirnos en la persona favorita de nuestro gato.
Hay que tener en cuenta que los gatos son muy independientes y un tanto caprichosos en sus afectos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tener un gato como mascota&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Muchos especulan sobre los beneficios de tener un gato como mascota. Otros, afirman tajantemente que
“el perro es el mejor amigo del hombre”, considerando a los gatos como animales poco afectuosos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La relación entre los gatos domésticos y sus dueños es algo que a veces parece distante. Esto sucede
porque el gato no identifica a su amo como una persona favorita, sino que lo trata con cierta indiferencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante tal circunstancia, hay algunas estrategias que permiten ganarse el afecto gatuno. Son consejos para quienes
tienen un felino como mascota. Una serie de sugerencias que mostramos a continuación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tips para ganar la atención y predilección de un gato&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comportarse de manera tranquila:&lt;/strong&gt; Esta es una clave muy importante. A los gatos no les gustan las personas
nerviosas. Cuando estamos intranquilos, el cuerpo libera ciertas sustancias que los felinos pueden detectar.
Las mascotas felinas prefieren a personas que tienen una actitud similar a la de los gatos. Rara vez observamos a minino inquieto.
Siempre parecen estar tranquilos y hasta un tanto indiferentes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratar de atenderlos&lt;/strong&gt; Observar sus costumbres y preferencias. Son animales muy independientes, que no desean adaptarse
a nuevas situaciones. Por eso, es necesario ser detallistas: ver qué comen, dónde prefieren estar, etc.
Un gato tiende a buscar un sitio para colocarse. Asimismo, suele tener horarios. Las personas que atienden
estas costumbres gatunas suelen ganarse su afecto, siendo buscadas por estas mascotas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dar seguridad al animal&lt;/strong&gt; Es importante que esta mascota asocie a la persona con sensaciones positivas. Alguien que
grita, que regaña o sea molesto no será agradable para el gato. Lo mejor es que se sientan a gusto con la persona.
Para ser honestos, a estos animales les gusta la comodidad. Buscan estar junto a personas que ellos escogen. Por lo
tanto, el dueño de un felino debe esforzarse por cumplir con estas expectativas gatunas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;¿Son animales demasiado quisquillosos?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tal vez, pues si los comparamos con los perros son más independientes y menos expresivos. No obstante, se trata de una
cuestión de gustos. Quien prefiere a los gatos debe adaptarse a ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Descubre cómo puedes prevenir que los perros sean agresivos cuando comen]]></title><description><![CDATA[Que un perro defienda su alimento es algo totalmente normal. Sin embargo, existen maneras
que permiten evitar que se vuelvan agresivos al…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/descubre-como-puedes-prevenir-que-los-perros-sean-agresivos-cuando-comen</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/descubre-como-puedes-prevenir-que-los-perros-sean-agresivos-cuando-comen</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[ciencia]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Que un perro defienda su alimento es algo totalmente normal. Sin embargo, existen maneras
que permiten evitar que se vuelvan agresivos al comer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si alguna vez te has preguntado cómo evitar que un perro se vuelva agresivo cuando come, acá
está la respuesta. A continuación conocerás el por qué de esa reacción y cómo puedes prevenirla,
de la mano de verdaderos expertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adiestradoras alemanas de canes, explican de manera muy sencilla todo lo que podemos hacer para
que nuestra mascota no sienta amenaza al momento en que nos acercamos a su plato de comida.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Está en su naturaleza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comida es un recurso importante para todos los seres vivos y los perros suelen defender cualquier
cosa que para ellos sea importante. Por tal motivo, Kris Hansen explica, “la agresividad con la
comida es un tema frecuente, pero para el perro es un comportamiento completamente normal.
En su hábitat natural no molestaría a nadie”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por eso, que algunos perros comen muy rápido o protegen su comida con las patas, para
evitar que se la quiten. Además, muchos pueden llegar a ser agresivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su cuerpo se pone rígido, la mirada fija, las orejas se inclinan hacia adelante, la cola apunta
hacia arriba, el pelaje se eriza, los labios se echan hacia atrás y gruñen.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué hacer para evitar el comportamiento agresivo?&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si cuando te acercas al plato de comida de tu perro este gruñe, debes tener en cuenta que ese es
su lenguaje, así quiere dar a entender que no quiere que estés cerca. Esto no puede castigarse,
pues para ellos es algo normal. Además, el castigo puede empeorar la situación, haciendo que el perro
se torne aún más agresivo, llegando incluso a atacar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;En caso de que estés criando a un cachorro, trata de hacerle entender desde temprana edad, que no
debe temer a que alguien le quite su comida. La entrenadora de perros Tina Schnatz, recomienda sentarse
junto al plato mientras el perro come e ir agregando poco a poco trozos de comida. De esta forma, él verá
que en lugar de quitárselo, tú eres el que le da de comer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si se trata de un perro adulto, cuyo comportamiento agresivo ya está consolidado, lo más recomendable
es alimentarlo directamente de la mano. Así como darle instrucciones y premiarle con trozos de comida cuando las siga.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si son varios perros, lo mejor es darles de comer en lugares separados, si es posible en distintas habitaciones.
Y poco a poco ir acercándolos. Además de estar presente hasta que todos terminen de comer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Todo está en crear confianza al animal, que este sepa que no hay ningún peligro con que un humano se acerque a su
plato de comida. Así, estarán más relajados y no sentirán la necesidad de proteger su alimento con agresividad. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Por qué aúllan los perros? Estas son las 8 razones principales]]></title><description><![CDATA[Existen diversas razones que explican por qué aúllan los perros, como por ejemplo
a causa de la ansiedad, por imitación o por soledad…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-aullan-los-perros-estas-son-las-8-razones-principales</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-aullan-los-perros-estas-son-las-8-razones-principales</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[ciencia]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Existen diversas razones que explican por qué aúllan los perros, como por ejemplo
a causa de la ansiedad, por imitación o por soledad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sonidos producidos por los perros como los aullidos, proporcionan mucha información
acerca de su estado emocional o su salud. Es por eso que el día de hoy hablaremos con
mucho detalle sobre por qué aúllan los perros, conoce las razones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si en algún momento se ha escuchado aullar a un perro sin ningún motivo aparente, es
importante tener presente que este sonido es parte de su comunicación. Y por eso puede
darse por diversos motivos. Quiere decir entonces que los aullidos sirven para expresar
muchas de sus emociones, como en el caso del dolor, ansiedad o incluso alegría.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuáles son los motivos del por qué aúllan los perros?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como se ha dicho en un inicio, los perros aúllan para expresar emociones. Es bastante
común escuchar a las mascotas ladrar en el momento que un extraño se acerca a la puerta.
No obstante, algunos perros aúllan como parte de su instinto de defensa. Intentando alertar
a sus amos sobre la llegada del desconocido y para delimitar el territorio. Por lo tanto,
algunos de los motivos que explican por qué aúllan los perros son:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los perros aúllan cuando su amo se va&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entre las preguntas más comunes se encuentran por qué un perro aúlla cuando su amo se va.
Esto es algo que lamentablemente es común entre los canes y por eso, hay quienes tratan de
buscar soluciones. Para aprender a cuidar adecuadamente a un cachorro es de gran importancia
que se conozcan los motivos que generan un comportamiento como este, con el fin de corregirlo.
Y unos de las principales situaciones donde ocurren los aullidos es cuando el amo se va de casa.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aullidos de soledad&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esto es algo que va de la mano con por qué aúllan los perros cuando su amo se va de casa.
Lo cual normalmente es provocado porque el cachorro siente soledad. Los aullidos de soledad
se producen en el momento que el animal siente una profunda inseguridad. Cosa que lo lleva a
creer que su amo no va a regresar, que se ha quedado solo en el lugar donde está y no consigue
una salida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando los perros sienten una soledad extrema, llegan a sentir que su amo los ha abandonado
aun cuando siempre está en casa. Para expresar lo que sienten recurren a los aullidos fuertes
y largos. Sonidos que tienen la capacidad de recorrer algunos kilómetros hasta llegar al oído
de otros perros. Por eso no es de extrañar que algún vecino llegue a alertar acerca de los
aullidos de las mascotas cuando su amo no está en casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También es un comportamiento bastante común entre los canes que se sienten encerrados o atados
dentro de un espacio relativamente pequeño. Como por ejemplo puede serlo una caseta de almacén
o una casa de campo, donde algunas personas suelen dejar a un perro como guardián.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces, para quienes se pregunten por qué aúllan los perros cuando su amo se va de casa,
primero deberán preguntarse si los perros se encuentran en un lugar con las condiciones óptimas.
Así que habrá que asegurarse de no dejar a las mascotas solas atadas, ni tampoco se les debe
olocar un bozal. Ya que esto último solo incrementa el nerviosismo y la tristeza del animal,
representando incluso un riesgo para la salud física y mental.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aullidos de ansiedad por separación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otra de las razones más comunes de por qué aúllan los perros es la ansiedad por separación. Siendo
este un problema que hasta un 15% de todos los perros en el mundo llegan a sufrir.
Dicho inconveniente se presenta cuando las mascotas sienten un apego demasiado grande por su
compañero humano. Conocido también como hiperapego del can por su dueño.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si esto llega a suceder aparecerán otros problemas en el instante que el dueño se va de casa. Aunque
también puede suceder si el perro se pierde de vista por un rato, causando que este destroce objetos
en la casa, ladra de manera excesiva y aúlla con sonidos largos. Esto es algo que podría durar
horas de manera intermitente, e incluso podría causarse heridas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quiere decir que los perros aúllan en ese momento para llamar la atención e intentan que su amo
los escuche. Aparte de que se provocarán heridas así mismos al intentar escapar de casa para buscar
a su amo. En una circunstancia como esta se desencadena comportamientos en el can de soledad,
abandono, amenaza y peligro, activando su estado de alerta y de supervivencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la pregunta por qué los perros aúllan, es importante tener presente que las mascotas con
esta tendencia, entrarán en un estado de ansiedad desmesurada. Cosa que no podrán controlar por
cuenta propia y canalizar adecuadamente. Para evitar que esto ocurra, es necesario educar adecuadamente a los cachorros y no excederse en las muestras de cariño. Evitando consentirlo demasiado o tratarlo como una persona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando se habla de por qué aúllan los perros y las medidas para evitarlo, es importante saber
que los cuidados inapropiados podrían desarrollar una dependencia extrema. Por lo tanto, la mejor
solución para este inconveniente es, seguir las recomendaciones de un especialista en etología
canina.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aullidos por imitación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otro motivo que explica por qué aúllan los perros es la imitación. Algo como esto puede suceder
cuando escuchan la sirena de un vehículo policial, un camión de bomberos o una ambulancia.
Interpretando estos sonidos como el de otros perros aullando y por solidaridad o imitación,
comenzarán a aullar también.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si el dueño hace sonidos parecidos como cantar, producir sonidos agudos o aullar, es probable
que los perros empiecen a imitar el sonido. Aunque también se acercarán para comprobar si se
trata de un aullido de auxilio. En el momento que se percata de que solo es su amo haciendo
algunos sonidos, las mascotas empezarán a aullar también.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Otros motivos que explican por qué aúllan los perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además de las razones que se han mencionado para explicar los aullidos de los canes, existen
otras que se deben tener en cuenta y que son igual de importantes.&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcar territorio:&lt;/strong&gt; Si bien ya explicamos que un perro puede aullar para alertar que se aproxima un extraño, también aúlla como parte de su instinto de defensa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aullar para celebrar:&lt;/strong&gt; Hay mascotas que aúllan cuando es época de vacaciones o porque al final del día la familia completa se ha reunido en casa. Cosas como estas ocurren porque un perro también puede expresar su alegría a través de los aullidos. Tratando de expresar que se siente muy feliz porque la manada se ha reunido.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aullidos para llamar la atención:&lt;/strong&gt; Al momento de jugar hay canes que aúllan, y esto también pueden hacerlo a la hora de comer o simplemente para tener toda la atención de su amo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Otros motivos que explican por qué aúllan los perros&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;¿Qué se hace cuando un perro aúlla?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si se observa que el perro aúlla, es importante evitar molestarlo o regañarlo. Lo ideal es pensar
en otras alternativas y determinar cuál de estas es la acción más lógica. Es necesario analizar
si está solo, siente miedo, se encuentra enfermo o si otras mascotas alrededor están aullando.
Puesto que es fundamental determinar cuál es la causa de los aullidos antes de actuar.&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;En caso de aullidos por imitación: Para este caso, una buena idea es entretener al perro con
algún juguete si se quieren evitar los aullidos, pero nunca hay que regañar.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cuando aúlla para responder a los aullidos de otro perro: Tampoco hay que impedir que esto
suceda, ya que es una forma de comunicarse entre ellos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si el aullido es por dolor: En casos como estos, lo mejor que se puede hacer es darle caricias
al perro. Sobre todo momentos antes de llamar a un veterinario, ya que esto ayudará a que mantenga
un poco la calma para esperar a la llegada de la ayuda.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[La ciencia responde: ¿Quiénes son las mascotas más inteligentes, los perros o los gatos?]]></title><description><![CDATA[Son las mascotas más comunes. Los amantes de canes y felinos suelen debatir sobre
cuál de estos animales es más inteligente. Ahora, un grupo…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/la-ciencia-responde-quienes-son-las-mascotas-mas-inteligentes-los-perros-o-los-gatos</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/la-ciencia-responde-quienes-son-las-mascotas-mas-inteligentes-los-perros-o-los-gatos</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[ciencia]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Son las mascotas más comunes. Los amantes de canes y felinos suelen debatir sobre
cuál de estos animales es más inteligente. Ahora, un grupo de investigadores ha
deseado zanjar esta cuestión.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Varios investigadores opinan acerca de este tema&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Luego de muchas especulaciones, la ciencia responde: ¿Quiénes son las mascotas más
inteligentes, los perros o los gatos? No es fácil hacer esta evaluación, ya que cada
animal desarrolla habilidades cognitivas diferentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La verdad es que muchos se preguntan: ¿perro o gato: cuál es mejor para convivir con
las personas? Entre las cuestiones que se indagan, está el asunto de la capacidad de
la mascota para entender directrices y hábitos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que sobre este tema se ha especulado mucho. Por eso, en este post
recabamos las opiniones y conclusiones de varios científicos importantes.
Las presentamos a continuación:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexandra Horowitz:&lt;/strong&gt; autora del libro “What Dogs See, Smell, and Know”
(¿Qué es lo que los perros ven, huelen y saben?). Ella asevera que estas
indagaciones no pueden medir la inteligencia como tal de los animales, sino sus
respuestas cognitivas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brian Hare:&lt;/strong&gt; es docente de antropología evolutiva en la Universidad de Duke.
Está de acuerdo don Horowitz en que no son comparables las inteligencias de dos
especies tan diferentes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kristyn Vitale:&lt;/strong&gt; ella es profesora de salud y comportamiento animal en el Unity
College de Maine. Asevera que el intelecto animal tiene tres categorías.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Zanjando la cuestión entre felinos y caninos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La primera de las categorías es la resolución de problemas. Un segundo nivel es la
formación de conceptos y el tercero es la inteligencia social. Ella ha estudiado a
los gatos y llega a la conclusión que tienen es inteligencia social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien parecen desinteresados, los felinos saben congregarse entre ellos. Además,
distinguen entre nombres y palabras. Asimismo, lo que despierta su atención siempre
son las interacciones y no las sensaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la pandemia, millones de perros y gatos sufren depresión. La razón es que sus
dueños deben cumplir horarios de trabajo y ya no pueden pasar tiempo con sus mascotas,
lo cual demuestra inteligencia afectiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conclusión es que perros y gatos tienen inteligencias diferentes. No son comparables,
por lo que en realidad toca aceptarlos como son y disfrutar su compañía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Bogotá tendrá primer hospital público para animales sin hogar]]></title><description><![CDATA[La iniciativa será ejecutada en 2022 tras resultar ganadora gracias a los votos
de miles de ciudadanos, y a la par de otros proyectos…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/bogota-tendra-primer-hospital-publico-para-animales-sin-hogar</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/bogota-tendra-primer-hospital-publico-para-animales-sin-hogar</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[adopcion]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La iniciativa será ejecutada en 2022 tras resultar ganadora gracias a los votos
de miles de ciudadanos, y a la par de otros proyectos inscritos en el programa
“Causas Ciudadanas”.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Las causas ganadoras&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De esta forma, en la capital de Colombia será un realidad la puesta en marcha de
un hospital para animales de la calle. El objetivo es brindar atención gratuita
ante emergencias por medio de un servicio 24/7 e instalaciones para hospitalización
dignas, señala el portal en línea de la Alcaldía Mayor de Bogotá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al margen, la causa &amp;quot;Dos Ruedas, 4 patas” operará como un grupo de voluntariado y una
red masiva de apoyo comunitario integrada con las alcaldías locales para atender a los
animales de la calle en lo referente a esterilización, educación sobre tenencia
responsable, promoción de la adopción y el respeto y defensa de sus derechos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente, sobresale una tercera iniciativa para crear espacios especiales para
las mascotas en los parques de Bogotá, que promueva la tenencia responsable para evitar
conflictos de convivencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, otra iniciativa ganadora es la instalación de tableros gigantes de ajedrez en
los parques de Bogotá con miras a convertir la ciudad en la capital de esta disciplina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, la quinta causa lleva por nombre &amp;quot;Bogotá, Distrito Esmeralda”, en la que
se pretende formar una identidad para la capital colombiana desde la experiencia
turística. De esta forma, se implementará una &amp;quot;Ruta de la Leyenda de la Esmeralda”,
para competir directamente el mercado turístico a nivel mundial.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El procedimiento de selección&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A lo largo de cinco meses que duró el proceso de selección, los bogotanos inscribieron
18 propuestas en la plataforma causasciudadanas.gov.co. Tras resultar distinguidas, los
ciudadanos de las causas ganadoras podrán supervisar todo el proceso de realización de
sus iniciativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma, todo le proceso fue acompañado por la organización change.org, una
reconocida plataforma de peticiones ciudadanas que cuenta con más de 2 millones de
usuarios en Bogotá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Cada vez más los ciudadanos se movilizan en torno a las causas políticas y no a las
casas políticas. Gracias a la enorme participación ciudadana, hoy galardonamos a las
cinco propuestas ganadoras y nos reunimos para pactar la manera en la que cada entidad
del Distrito va a sacar adelante cada una de estas iniciativas desde enero del próximo
año”, dijo el alcalde encargado de Bogotá, Luis Ernesto Gómez, quien estará en el cargo
hasta este 9 de noviembre en reemplazo temporal de la alcaldesa Claudia López.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item></channel></rss>