<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Luka Petshop Blog]]></title><description><![CDATA[Blog donde se publican post de mascotas.]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co</link><image><url>https://blog.lukamascotas.com.co/logos/logo-1024.png</url><title>Luka Petshop Blog</title><link>https://blog.lukamascotas.com.co</link></image><generator>GatsbyJS Advanced Starter</generator><lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 00:25:07 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.lukamascotas.com.co/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright><![CDATA[© Copyright 2021]]></copyright><item><title><![CDATA[Cuidados básicos de los gatos]]></title><description><![CDATA[Convivir con un gato es una aventura apasionante y un continuo aprendizaje, pero tiene ciertos aspectos que conviene conocer para la larga y…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/cuidados-basicos-de-los-gatos</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/cuidados-basicos-de-los-gatos</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Convivir con un gato es una aventura apasionante y un continuo aprendizaje, pero tiene ciertos aspectos que conviene conocer para la larga y saludable vida de tu gatito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alguien dijo una vez que el gato fue el animal salvaje que, hace miles de años, se acercó a los graneros del hombre atraído por los roedores que allí habitaban y, desde entonces, se quedó conviviendo con él. Los gatos son felinos territoriales: “tú no posees un gato, tú convives con uno”. Es por ello por lo que conviene tener en cuenta algunos consejos que nos ayudarán a conseguir que nuestra mascota sea feliz.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo debo alimentar a mi gato?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La alimentación debe ser la adecuada a su edad y a su estado fisiológico (gestación, lactancia, castrado, …). Para asegurar un equilibrio nutricional será recomendable dejarle comida todo el día a base de pienso, combinando alimentos secos con húmedos, y poner a su alcance agua fresca y limpia en un recipiente separado – podemos utilizar una fuente porque beber de corrientes de agua les encanta -.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué debo enseñar a mi gato?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestros gatos son muy inteligentes, pero requieren de una buena educación que nos ayude a evitar conductas poco deseadas y contribuir a una buena convivencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una asignatura principal será el arenero. Importantísimo escoger un lugar tranquilo donde ubicarlo para que nuestra mascota se sienta calmado y tranquilo cuando vaya a hacer sus necesidades. El gato es un animal muy limpio y necesitará que retiremos diariamente las partes manchadas con una pala, cambiemos la arena semanalmente y, si es preciso, utilicemos desodorantes especiales para evitar malos olores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin olvidarnos del rascador, que servirá para dar salida a su necesidad de afilar las uñas e incluso de marcar territorio, evitando así daños en muebles y puertas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Difícil, por no decir imposible, será enseñarle a no marcar con orina. Ese fuerte olor que deja en los tejidos y que resulta tan difícil de limpiar sólo se podrá evitar con la castración o la esterilización.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo se relaciona y socializa mi gato?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para que nuestro gato esté sano y sea feliz debe realizar actividades físicas y mentales diariamente. Será muy importante que interactuemos con él y que le proporcionemos juguetes específicos para gatos ya que no se divierte igual si juega solo. Nos conviene ayudarle a relacionarse con nuestros invitados y con los elementos del entorno. Si utilizamos golosinas o comida específica para gatos, para que nuestros invitados se las ofrezcan, conseguiremos una actitud muy sociable en nuestra mascota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos hemos disfrutado alguna vez del ronroneo de un gato, pero no conocemos muy bien cuál es el mecanismo físico que lo provoca. El ronroneo es una forma de comunicación que emplea el gato para expresar apetencias, estados de ánimo o simplemente establecer contacto con sus crías recién nacidas. El ronroneo abarca desde estados de complacencia, agradecimiento y confianza, hasta tensión, enfermedad, incomodidad y necesidad de ayuda. Deberemos aprender y tener en cuenta los tonos y frecuencias del ronroneo de nuestra mascota para poder entenderle mejor y fomentar su socialización.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo se relaciona y socializa mi gato?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vacunar y desparasitar a tu gato será fundamental para que tu mascota crezca sana y feliz. Es necesario que acudas a tu veterinario de confianza para que te prepare un calendario de vacunación y te recomiende el programa de desparasitación, interno y externo, más adecuado a las características de tu gato según su edad, estilo de vida y los riesgos epidemiológicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso sí, para conseguir una protección frente a los parásitos más frecuentes del gato, una desparasitación mensual adaptada a las características de tu mascota será la opción más efectiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Viajar con perros: Es lo que más me gusta]]></title><description><![CDATA[Ya se acercan las vacaciones de verano. Notamos ese nerviosismo sano que nos entra cuando pensamos en nuestros planes de viaje. ¡Y no…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/viajar-con-perros-es-lo-que-mas-me-gusta</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/viajar-con-perros-es-lo-que-mas-me-gusta</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ya se acercan las vacaciones de verano. Notamos ese nerviosismo sano que nos entra cuando pensamos en nuestros planes de viaje. ¡Y no olvidamos a nuestro perro! Viajar con él es una de las actividades que más nos gustan. Pero ¡cuidado!, ¿nos hemos preguntado si va a disfrutar realmente del viaje?; no será lo mismo viajar sin perro que con perro, y nuestro amigo peludo puede sentir que es bienvenido o que, por el contrario, su presencia supone un esfuerzo para nosotros. La decisión de llevarlo con nosotros debería ser meditada y preparada, con antelación, para conseguir una experiencia satisfactoria para todos los implicados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de lanzarnos a la organización de un viaje con nuestro perro, detengámonos un momento y reflexionemos sobre la calidad de la experiencia para nuestra mascota y el beneficio que ella le aportará. Viajar no es únicamente utilizar un medio de transporte, es también asumir los cambios de rutina, la adaptación a las nuevas circunstancias, descubrir nuevos lugares, relacionarse con personas y perros desconocidos, experimentar nuevos olores y sonidos, etc. Nosotros somos quienes mejor conocemos a nuestro perro y quienes sabemos dónde se encuentra bien y dónde no. Si creemos que no está aún preparado para afrontar estos cambios, será conveniente practicarlo con antelación realizando cortos desplazamientos de un día o un fin de semana, que predispongan al animal a salir de su entorno de confort y a desarrollar sus mecanismos de adaptación con normalidad.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Consejos para viajar con perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez convencidos de la conveniencia de viajar con él, será imprescindible abordar una buena planificación que tenga en cuenta y vigile los siguientes aspectos básicos:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;El destino y las actividades&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El transporte&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El alojamiento y el equipaje&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los seguros y la documentación&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La salud y la seguridad&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Destinos para vacaciones con perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La elección del destino es habitualmente la primera de las preocupaciones. Conviene condicionar esta elección a las características físicas y conductuales de nuestra mascota, teniendo en consideración su tamaño, su facilidad de relación, su talante, su tolerancia, su estado de salud, etc. Aspectos como la distancia (horas de viaje, dificulta de acceso), el clima (caluroso, fresco, húmedo), el medio de transporte requerido (avión, tren, barco, coche), el entorno (mar, montaña, urbano), todos ellos nos indicarán la opción más adecuada para conseguir una experiencia satisfactoria y un feliz recuerdo que queramos repetir en años venideros. Una opción ganadora es buscar un destino que combine lugares de actividad y diversión con lugares de descanso para el animal, evitando realizar un turismo exclusivamente humano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Viajar con perros en avión, tren o coche&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los medios de transporte son múltiples, pero todos ellos presentan limitaciones y condicionantes que deberemos conocer con antelación para evitar desagradables sorpresas una vez iniciado el viaje. Las mayores dificultades las tendremos al viajar en alguna compañía aérea, marítima o ferroviaria. Todas ellas aplican las normativas que establecen las asociaciones nacionales e internacionales sobre el transporte de animales de compañía, pudiendo ser, en cada caso y país, o bien muy específicas o prácticamente inexistentes. Hoy en día, toda esta normativa es fácilmente consultable en las correspondientes páginas web de cada compañía de transporte. Todas ellas explicitan las reglamentaciones que deberemos cumplir en relación a la ubicación de nuestra mascota durante el viaje (cabina, compartimento, bodega), habitáculo de transporte (trasportín, jaula), sujeción (correa, bozal), acompañamiento o visitas, documentación requerida (tarjeta sanitaria, pasaporte europeo), y cualquier otro condicionante que considere la compañía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evidentemente, el medio más sencillo, e incluso cómodo, será el coche. No obstante, a pesar de tratarse de nuestro propio vehículo, deberemos cumplir la normativa que en España establece la DGT o en Europa los organismos equivalentes. El coche permite realizar paradas de descanso según lo necesite nuestro perro, recomendando una cada 2 o 3 horas. El animal deberá ir siempre bien sujeto de acuerdo con su talla y peso; mediante un arnés homologado con dos enganches, dentro de un trasportín colocado tras el asiento del copiloto, o en el maletero separado de la cabina por una rejilla o malla.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Lugares Pet-friendly&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada vez es más fácil encontrar alojamientos, comercios, restaurantes o playas que se suman al movimiento pet-friendly, y todo ello publicado en guías web de fácil manejo y consulta. Al hacer cualquier reserva, será conveniente anticiparnos e indicar que viajamos con un animal destacando que éste está bien educado y que respondemos de los daños que pueda ocasionar. Ello ayudará a su admisión y la de futuras mascotas. Podremos facilitar la estancia en el alojamiento que hayamos escogido si preparamos adecuadamente el equipaje. Podría parecer algo engorroso, pero nos ayudará a salir de situaciones imprevistas y continuar nuestro viaje sin sobresaltos. Resulta aconsejable incluir en nuestro equipaje:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Su alimentación habitual para los primeros días, además de informarnos dónde adquirirla en el destino.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuenco de agua, plegable o fijo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un botiquín canino para atender heridas y primeros cuidados, y sus medicinas habituales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bozal, collar, correa y bolsas de excrementos de repuesto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Transportín para los perros pequeños.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Juguetes y prendas que utiliza habitualmente, que ayudarán a extrañar menos el nuevo entorno.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Seguro e identificación del perro&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No hay que tener miedo a viajar, pero hay que ser conscientes de que ¡pueden pasar mil cosas! Por ello, no deberemos salir de viaje sin un seguro de viaje que incluya la Responsabilidad Civil y que cubra a nuestro perro en caso de necesitar una atención veterinaria o la repatriación desde un país extranjero. Si nos vamos a desplazar dentro de la Unión Europea deberemos obtener, además, el Pasaporte Europeo para Animales de Compañía que puede emitir nuestro veterinario, previa identificación del animal con su microchip obligatorio y tras confirmar que está vacunado contra la rabia en el año en curso. Adicionalmente, en algunas compañías de transporte y en algunos países de destino, nos puede requerir que les presentemos la Cartilla de Vacunación del perro y el Certificado Veterinario que confirma que nuestra mascota no es portadora de enfermedades infectocontagiosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A veces pensamos que los perros lo aguantan todo, pero no es así. En previsión de la realización de un viaje que puede significar un esfuerzo importante para nuestra mascota, deberíamos cerciorarnos de su estado de salud visitando a nuestro veterinario y solicitando su prescripción en caso de viajar a un país con exigencias de vacunación adicionales. Deberemos prevenir con antelación cualquier problema durante el viaje, pidiendo al veterinario que nos prescriba antieméticos (para los vómitos), tranquilizantes o feromonas (para la ansiedad), y que desparasite al animal tanto interna como externamente. Una recomendación conveniente es llevarnos los datos de contacto de nuestro veterinario, por si necesitamos consultarle durante el viaje, y complementarlo con la localización de un servicio de urgencias veterinarias en el lugar de destino. ¡No hay que olvidar la chapa identificativa en el collar incluyendo nuestro nombre y un número de teléfono internacional para localizarnos!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Porqué los gatos arañan y muerden cosas?]]></title><description><![CDATA[¿Por qué mi gato cachorro muerde todo? Si tu gato tiene la costumbre de masticar o arañar algunas prendas u objetos de tu hogar, puede ser…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/porque-los-gatos-aranan-y-muerden-cosas</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/porque-los-gatos-aranan-y-muerden-cosas</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;¿Por qué mi gato cachorro muerde todo?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si tu gato tiene la costumbre de masticar o arañar algunas prendas u objetos de tu hogar, puede ser por diferentes razones. ¿Por qué los gatos arañan las cosas?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando decides adoptar a un gatito con pocas semanas o meses de vida, tienes que tener en cuenta que el momento de la separación entre la madre y los gatitos marcará su comportamiento en el futuro. Por ello, uno de los instintos que tiene el gatito, cuando él y sus hermanos son separados de la madre antes de que terminen de amamantar, es buscar institivamente elementos para poder alimentarse. Por eso, en algunos casos es habitual que muerda objetos del hogar, ya que busca sustituir la figura de su madre y la de sus hermanos de camada por otra cosa. Aunque también puede ser por una razón genética asociada a determinadas especies felinas las que den a este comportamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los objetos que hay en un hogar, normalmente sienten curiosidad por nuestros zapatos, pero tener cuidado, ya que si llegamos de la calle podemos traer en las suelas algunos huevos de gusanos o pulgas entre otros tipos de agentes patógenos, con los que nuestra mascota puede contagiarse.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué mi gato adulto muerde todo?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En ocasiones, a causa del estrés, puede ser que el gatito busque en la basura de casa, o que de forma natural muerda todo lo que se encuentre a su alrededor. Incluso puede llegar a comerse cosas que no sean alimentos debido a la ansiedad. Por eso te recomendamos que en la medida de lo posible juegues con tu mascota hasta llegar a cansarla, con el fin de que abandone estas prácticas poco saludables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra posibilidad es que le estén creciendo los dientes o que tenga dolor en las encías.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por todas estas razones, es necesario que averigües cuál es el motivo por el que tu amigo peludo muerde todo lo que encuentra: primero para darle la mejor atención posible, pero también para privarle de ingerir posibles parásitos que afectarían a su salud si no está bien protegido frente a ellos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué los gatos arañan las cosas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando a tu gato le da por arañar todo lo que tiene por delante, puede deberse a muchos factores. Por un lado, está su instinto por conservar bien afiladas sus uñas, que sirven tanto para la caza como para defenderse. Por ello, siempre busca tenerlas en perfecto estado por lo que pueda pasar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De nuevo, el estrés puede ser otro motivo por el que arañe objetos. Por eso, una vez detectada esta causa, te recomendamos jugar con tu gato y conseguir elementos que pueda rascar, como por ejemplo un rascador, especial para felinos, y así evitarás que destroce otras cosas de tu hogar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es importante que tengas en cuenta que arañar es también una forma de marcar su territorio. Mediante las glándulas sudoríparas de sus almohadillas, localizadas en sus patitas, dejan un rastro que perfectamente pueden oler y que les sirve para identificar lo que han marcado. Así que, posiblemente, aunque le motives al juego y le compres el rascador, puede dejarte una de sus famosas marcas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los gatos, al morder y al arañar, están expresándose. Pero ello, es importante que estén protegidos por dentro y por fuera frente a los parásitos más comunes, ya que sobre todo al morder, se exponen a parásitos que pueden pasar a su aparato digestivo y provocarles enfermedades graves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo adiestrar a tu perro: Nivel 1]]></title><description><![CDATA[¿Sabías que conseguir que tu perro te obedezca es una de las cosas que os hará estar más unidos? La clave es hacerlo por fases, con un…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-adiestrar-a-tu-perro-nivel-1</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-adiestrar-a-tu-perro-nivel-1</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;¿Sabías que conseguir que tu perro te obedezca es una de las cosas que os hará estar más unidos? La clave es hacerlo por fases, con un refuerzo positivo y... ¡con muchos mimos!&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Empecemos por las órdenes más básicas:&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Reconocer su nombre: Quizás la más sencilla y la más necesaria, sobre todo cuando todavía es un cachorro. Bastará con repetir su nombre en diferentes lugares y situaciones para que lo asocie como el sonido por el cual te refieres a él.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Acudir a la llamada: Te aconsejamos que busques otra palabra que no sea su nombre para que acuda a ti cuando necesites su atención, “ven” puede ser una buena opción. Para conseguirlo basta con premiarlo varias veces con snacks cuando acuda rápidamente a tu llamada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Quieto: Este ejercicio es ideal para reforzar el autocontrol de nuestro perro. Para ello el primer paso es sentarse en el suelo o en una silla, dependiendo del tamaño del perro, coger un snack con una mano y cerrar el puño. Debes dejar que tu perro pueda olerlo y cuando empiece a lamerte la mano, mordisquear e intentar cogerlo, le repites la palabra que quieras utilizar en este caso, nosotros te recomendamos “quieto”. Solo en el momento que desista y se aleje, le damos el premio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sentarse: Ésta es una de las órdenes clave para el adiestramiento de tu perro. Antes de nada, coge un snack y dáselo para que se lo coma. Luego coges otro, cierras el puño y dejas que lo huela sin ofrecérselo. Con este movimiento ya habrás captado su atención.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ahora con el snack por encima de la cabeza del perro trazamos un línea imaginaria desde el hocico hasta la cola, con ello irá siguiendo la trayectoria del snack acabando sentado. En el momento que se siente, le damos su premio. Debemos repetir varias veces para conseguir que lo hagan sin recompensas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Todo sobre el carácter de los gatos y personalidad]]></title><description><![CDATA[Los gatos pueden ser increíbles. Son nuestros animales de compañía, con personalidades únicas. ¿Quieres conocer más detalles sobre el…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/todo-sobre-el-caracter-de-los-gatos-y-personalidad</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/todo-sobre-el-caracter-de-los-gatos-y-personalidad</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los gatos pueden ser increíbles. Son nuestros animales de compañía, con personalidades únicas. ¿Quieres conocer más detalles sobre el carácter de los gatos? Continúa leyendo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tipos de personalidades de los gatos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al igual que los humanos, existen varias personalidades que definen a estos animales. Podemos definir un total de cinco tipos:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Frívolo: es el gato más asustadizo, el típico que sale disparado del sofá al ver que llegan invitados a casa. Se caracteriza por ser muy nervioso.
&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Extrovertido: es el llamado gato curioso. Les encanta establecer relaciones con su alrededor. Juegan con sus juguetes y liberan mucha energía, ¡cuidado con su aburrimiento, porque pueden destrozar muebles! Además, les encanta estar en el jardín y en la calle, por lo que es crucial llevar controles de desparasitación para evitar que contagien a tu familia.
&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Espontáneo: se caracteriza por reaccionar ante distintas situaciones de manera diferente. Puede llegar a ser ansioso o todo lo contrario, según el día.
&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Amistoso: es cariñoso, duerme contigo y disfruta estando en tu espacio personal.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Comportamientos de los gatos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada gato desarrolla sus comportamientos propios, respondiendo ante distintos estímulos. Por lo general, los desarrollan según los factores genéticos (los propios de su especie), su socialización con humanos y otros animales y factores ambientales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A priori, debes saber que existen muchos tipos de comportamientos: el de la atención, el de la ansiedad, el de la felicidad, el del enfado, miedo o frustración, entre otros.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo entender el carácter de los gatos?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No es sencillo comprenderlos. Debes analizar sus movimientos pero, sobre todo, su ronroneo. Este puede ayudar a transmitir más de 60 mensajes diferentes con cada uno de sus matices.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si, por ejemplo, notas que tu gato te lame el pelo o la cara, significa que intenta asearte. Es un comportamiento positivo. O, incluso, si observas que tu gato frota su cabeza en ti, significa que está expresando su cariño.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, si tu gato muerde el césped o plantas, indica que está intentando “limpiar” su sistema digestivo. En estos casos, es importante realizar una doble desparasitación interna y externa (siempre con la supervisión del veterinario). Recuerda preguntar a tu veterinario por la Doble Protección Mensual y ¡llévate un obsequio!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, destacar que los comportamientos de gatos enfadados se manifiestan en orejas tensas, bigotes rígidos, mirada penetrante, cola rígida y recta. Este comportamiento puede ir acompañado del silencio o de un gruñido por parte de tu felino.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo afecta nuestra actitud a los gatos?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tener un gato en casa implica tener un pequeño observador. Esta mascota puede conocer más del dueño de lo que él cree. Si tu gato convive contigo siempre, puede saber incluso cuándo cambias de humor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un ejemplo vendría a ser cuando estás triste. En este caso tu compañero felino, puede mostrarse más cercano contigo para averiguar la causa de su estado anímico. Puede que en esta ocasión el gato también se muestre más ansioso. O, incluso, puede ocurrir lo contrario cuando el dueño está de buen humor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con toda esta información, podemos decir que el carácter de los gatos puede ser muy dinámico. Sea extrovertido, ansioso, frívolo o espontáneo, siempre aconsejamos llevar a cabo los cuidados de desparasitación para evitar el riesgo de contagio de parásitos más comunes en nuestro entorno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Los 5 errores más comunes que cometemos con los perros]]></title><description><![CDATA[Dejar que el perro pasee al dueño ¿A alguien le suena lo de salir a pasear a tu perro y que te acabe paseando él a ti? Este comportamiento…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/los-5-errores-mas-comunes-que-cometemos-con-los-perros</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/los-5-errores-mas-comunes-que-cometemos-con-los-perros</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;Dejar que el perro pasee al dueño&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;¿A alguien le suena lo de salir a pasear a tu perro y que te acabe paseando él a ti?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este comportamiento es más fácil de evitarlo cuanto más joven es el animal, aunque va a depender de otros factores como la raza (algunas tiran con exceso de por sí). La clave es conseguir que tu perro vaya a tu lado, nunca delante tirando de ti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta conseguirlo, recomendamos repetir varias órdenes como las que te mostramos en este artículo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Olvidar la desparasitación y otros cuidados médicos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estamos seguros que cuidas y proteges a tu mascota tanto como lo haces con tu familia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es vital desparasitar a perros y gatos de forma regular, si no queremos correr graves riesgos para su salud y para la nuestra. Desparasitando estaremos evitando posibles infecciones, enfermedades y zoonosis. Porque les queremos, llevamos a nuestras mascotas a todas sus visitas con su veterinari@, para mantener una correcta higiene y salud en general. Pregunta a tu veterinari@ por la Doble Protección Mensual.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;No dedicarle tiempo suficiente: ¡nuestras mascotas necesitan mimos!&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestras mascotas esperan con ilusión a que volvamos a casa. Quieren jugar, estar con nosotros, que les dediquemos mimos y que les demos el amor que se merecen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, y en especial los perros, no deberían pasar más de 8h solos en casa. En los perros, los paseos son geniales para interactuar y pasar un buen rato con ellos. Recuerda, es un miembro más de tu familia :)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sobrealimentarlos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los perros se lanzan sobre sus boles de comida. ¡Parece que nunca tengan suficiente!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debemos alimentarlos con la proporción adecuada de comida, que variará según su edad, constitución y situación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, estaremos contribuyendo a que no engorden ni desarrollen problemas de salud.
¡Pregunta siempre a tu veterinari@ ante cualquier duda!&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Subestimar pulgas y garrapatas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Más allá del picor y de las molestias que producen a nuestros perros, estos parásitos son potenciales transmisores de enfermedades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es nuestro deber protegerles, y proteger a nuestra familia, ante las peligrosas enfermedades que las pulgas y las garrapatas pueden transmitir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Qué sueñan las mascotas?]]></title><description><![CDATA[Los investigadores han comprobado que los perros duermen muchas horas, pero no de manera continua. De hecho, lo hacen entre 5 y 20 minutos…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/que-suenan-las-mascotas</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/que-suenan-las-mascotas</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los investigadores han comprobado que los perros duermen muchas horas, pero no de manera continua. De hecho, lo hacen entre 5 y 20 minutos seguidos y se desvelan otros 5, repitiéndose durante el tiempo que están descansando. Esto ocurre debido al nombrado ‘estado de vigilia’ que han heredado de su antecesor el lobo y con el que, gracias a su especial sensibilidad auditiva y olfativa, pueden despertarse en cualquier momento ya que su instinto vigilante les impide conciliar el sueño de una forma definitiva. ¿Sabes con qué sueñan los perros?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el estudio de los encefalogramas, mientras duermen, tienen ondas cerebrales similares a las de las personas y pasan por las mismas fases de sueño. Al igual que nosotros, nuestras mascotas crean su propia realidad cuando duermen. Ellos también sueñan, lo notamos cuando hacen gestos espontáneos como gruñir, sacar la lengua, levantar las orejas,… &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, está comprobado que los conocimientos aprendidos por la mascota se refuerzan durante el sueño. Por ello los cachorros sueñan más que los perros adultos, ya que están procesando muchos estímulos y asimilando mayores cantidades de información y experiencias nuevas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es curioso conocer que los perros de edad y tamaño más pequeña pasan más tiempo en su fase REM, las más profunda y en la que se sueña, teniendo así más sueños, aunque de duración más corta. Por el contrario, los perros adultos y de tamaño más grande, tienen menos cantidad de sueños pero son de más largos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Que sueñan?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque no se puede asegurar con exactitud en qué sueñan, la certeza es que lo hacen con actividades cotidianas, recuerdos que rememoran y acciones que han llevado a cabo durante el día como un paseo que han dado, una emoción por un juego u olores de comida. Si observamos a nuestra mascota mientras duerme, podremos ver como hace algún movimiento o reacción a causa del sueño que están teniendo. Por ejemplo, si mueve las patitas es posible que esté soñando que corre o que persigue un juguete. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces, ¿Con qué sueñan los perros? Es muy común que tu mascota sueñe con tu rostro, tu olor, tus mimos, jugar contigo y buscarte en sus fantasías. Al fin y al cabo, eres lo más importante para ella y formas parte de su vida todos los días.
En cuanto a las pesadillas, también las pueden sufrir. Por eso, es importante que su ambiente sea confortable y seguro para mejorar sus sueños. Más caricias y amor, asegura sueños placenteros, así que ya sabes :).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;No dedicarle tiempo suficiente: ¡nuestras mascotas necesitan mimos!&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nuestras mascotas esperan con ilusión a que volvamos a casa. Quieren jugar, estar con nosotros, que les dediquemos mimos y que les demos el amor que se merecen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, y en especial los perros, no deberían pasar más de 8h solos en casa. En los perros, los paseos son geniales para interactuar y pasar un buen rato con ellos. Recuerda, es un miembro más de tu familia :)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Estimulos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para mejorar su descanso, que tenga buena actividad mental y física saludable, asegúrate que tiene un lugar cómodo para dormir y, sobretodo, no lo despiertes porque puede ser desconcertante y tener reacciones negativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igual que nosotros, puede tener insomnio o problemas que le impidan conciliar el sueño como el ruido, estrés, ansiedad, enfermedad, corrientes de aire, dolor,… Si notas que tu perro no descansa bien, es posible que esté padeciendo alguno de estos síntomas. Lo mejor es que acudas a tu veterinari@ para que pueda decirte cuáles son las causas y te asesore sobre qué hacer en cada caso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como sabemos que tu mascota es parte de tu familia, su descanso y su salud son muy importantes. Porque Les Queremos, Les Protegemos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Familias con perros e hijos conviviendo]]></title><description><![CDATA[Todos los adultos que hemos crecido en una familia con perros en nuestra infancia, seguimos conservando, para siempre, aquel recuerdo…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/familias-con-perros-e-hijos-conviviendo</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/familias-con-perros-e-hijos-conviviendo</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Todos los adultos que hemos crecido en una familia con perros en nuestra infancia, seguimos conservando, para siempre, aquel recuerdo inolvidable: ¡Fue mi otro hermano!, ¡fue mi mejor amigo!, ¡fue mi compañero de juegos!, ¡fue mi confidente!,… Entró en mi vida y ya nunca más salió, ¡dejó huella!. Cuando has crecido con una mascota, ya no concibes una familia sin ella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡¿Podemos tener un perrito?!... Si ya tienes tu propia familia y tus hijos tienen edad de hablar, seguramente ya te habrán hecho esa pregunta. Si llevan tiempo pidiéndote un compañero perruno, considéralo muy seriamente. Puede ser el momento ideal para que ampliéis vuestra familia y permitas que se construya ese vínculo tan especial y espontáneo que nace entre los niños y los animales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mascotas juegan un papel muy positivo y enriquecedor en la vida emocional de los niños, derivando en múltiples beneficios socioeducativos para toda la familia. Con la ayuda de las mascotas, los padres podéis enseñar a vuestros hijos, importantes valores como la confianza, la autoestima, la responsabilidad y la amistad. Los pequeños de la casa comprenden que los animales, al igual que ellos mismos, requieren cuidados, respeto y atención. Por ello, los niños están dispuestos a dedicar parte de su tiempo a cuidar a su perro, a renunciar a un juguete para dárselo a su “amigo”, a levantarse temprano para sacarlo a pasear, en definitiva, a realizar esfuerzos que les enriquecen como pequeñas personas. Hábitos saludables que pueden, incluso, llegar a contribuir a que tengan un mayor rendimiento escolar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La familia con perro u otra mascota a su vez se beneficia de un mejor desarrollo de la comunicación y la convivencia interna; la mascota se convierte en un punto de encuentro entre padres e hijos que fomenta la compartición del tiempo común, de mayor calidad, durante los adiestramientos, los paseos, la preparación de las comidas, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, cada familia con perro conoce bien sus limitaciones y capacidades, y no hay que olvidar que ¡los perros no son ni juguetes ni instrumentos!. El cuidado de vuestra mascota requerirá del trabajo, la organización y el compromiso de toda la familia, para que juntos, disfrutéis de los muchos beneficios que os aporta la convivencia conjunta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Familias con perros: seguir unos consejos básicos os ayudará a conseguirlo&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Elegir bien la raza de perro que mejor se adapta a vuestra familia según el temperamento de la raza, el tamaño del animal, el tipo de pelo del perro y de las necesidades de su estilo de vida.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Educar bidireccionalmente, tanto al perro como a los niños, enseñándoles a ambos las reglas básicas que debe conocer para relacionarse mutuamente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Socializar a los cachorros ya durante los 3 primeros meses de vida.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cubrir las necesidades básicas del perro. Un perro bien cuidado y sano será un perro feliz, y si lo mantienes así, será más cariñoso y se relacionará más estrechamente con tus hijos:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cuida la limpieza de sus utensilios y juguetes (cama, muñecos, correa, etc.).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuida su propia higiene con baños regulares, cepillados diarios y una limpieza dental rigurosa para prevenir enfermedades.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mantén las revisiones y vacunas periódicas que te planifique tu veterinario y sigue sus indicaciones respecto a la Doble Protección Mensual; protegiendo externamente al perro frente a pulgas y garrapatas, pero también internamente frente a gusanos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;El perro no será sólo uno más de la familia, sino que, hay estudios que sugieren que podemos hablar de la “relación de los niños con sus mascotas” de la misma manera que hablamos de “la relación entre hermanos”. Todo un reto, muy apasionante para los padres y muy enriquecedor para los pequeños de la familia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Cuánto ejercicio necesita un perro al día? ]]></title><description><![CDATA[¿Qué ejercicio necesita un perro? El ejercicio que necesita un perro es un asunto en el que existen ciertas dudas comunes entre los…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/cuanto-ejercicio-necesita-un-perro-al-dia</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/cuanto-ejercicio-necesita-un-perro-al-dia</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;¿Qué ejercicio necesita un perro?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El ejercicio que necesita un perro es un asunto en el que existen ciertas dudas comunes entre los propietarios. Prácticamente todos tenemos claro que, igual que nosotros, los perros también tienen que moverse para no atrofiarse. Sin embargo, existen dudas respecto a cuánto tiempo deben hacer ejercicio, qué actividades son las recomendadas o qué precauciones debes tomar en ellas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación, te informamos acerca de cómo organizar el ejercicio del perro diario para que la salud de tu mascota no se resienta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La importancia del ejercicio en los perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La importancia del ejercicio en los perros está fuera de toda duda. A grandes rasgos, resulta fundamental que no caigan en una vida sedentaria. Este requisito es básico para su salud psíquica y física. Por lo que respecta a la primera, te interesa que tu mascota alivie su estrés. Ten en cuenta que hay perros que padecen algunos problemas de comportamiento, por lo que moverse y salir al aire libre son actividades que les vienen muy bien para evitar que sus trastornos vayan a más. En cuanto a la segunda, te conviene que alejen todas las complicaciones que conlleva la obesidad. Entre otras, enfermedades como la displasia de cadera, las de las articulaciones y los problemas cardiovasculares.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuánto ejercicio necesita un perro al día? El tiempo de ejercicio&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El ejercicio que debe hacer un perro al día es una cuantificación que no tiene por qué ser exacta. La pregunta de cuánto ejercicio necesita un perro no existe una respuesta exacta, ya que depende de diversos factores como su edad, su raza, su peso, sus problemas de salud o si tienes pensado que compita en disciplinas deportivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por lo tanto, el primer consejo que debes retener es que lo que vale para un perro no tiene por qué servir para otro. De hecho, el tiempo de ejercicio que necesita un perro al día también depende de la intensidad de las actividades que elijas. Por ejemplo, puedes optar por una hora de caminata a buen ritmo o media hora de carrera más o menos intensa. Si tu perro va a ser entrenado para competir, puedes alargar estas dinámicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo que debes tener en cuenta es el tamaño del perro, porque irá muy relacionado al ejercicio físico que tiene que hacer. Los pequeños, tienden a necesitar menos tiempo de ejercicio diario en comparación con los medianos y los de mayor tamaño. También, deberás guiarte por su energía y conforme vaya reduciendo su ritmo, aflojar la intensidad de la actividad o descansar un rato. Así se irá fortaleciendo su resistencia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Entonces, ¿cuánto ejercicio necesita un perro al día&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Está claro que cada día debe hacer ejercicio, pero lo puedes ir alternando con diferentes opciones:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Footing: Para pasar de las caminatas a un ritmo mayor poco a poco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Canicross: Que es mucho más exigente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bicicleta con perros: De una exigencia similar al canicross.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Agility: Para los perros bien entrenados y con músculos y articulaciones en condiciones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Natación: Hay que tener cuidado, ya que les fatiga mucho.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Juegos: Como lanzarles objetos y que corran para recogerlos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Precauciones que considerar durante el ejercicio del perro diario&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por último, no te olvides de tener un especial cuidado con estas premisas:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hidratación suficiente: Si estás fuera de casa, procura llevar agua fresca o parar en una fuente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Evitar las horas más calurosas y las temperaturas muy bajas: en estos casos, sustituye los ejercicios en el exterior por actividades dentro de casa, para que la temperatura sea más cómoda y segura para tu mascota.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hacer deporte por lugares seguros: dentro de casa, en un espacio amplio para que no se choque y pueda hacerse daño o pueda romper algo. Fuera de casa en espacios donde el suelo no sea resbaladizo o muy caliente para evitar dañar las almohadillas de sus patitas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Subir el ritmo progresivamente: conforme vaya entrenando y fortaleciendo su energía y su resistencia podrás incrementar el ritmo o hacer ejercicios más intensos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Que no haga los ejercicios justo después de comer: al igual que nosotros, necesitan un tiempo para la digestión.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Recuerda que los parásitos, aunque no los veamos, pueden estar tanto dentro como fuera de casa. Por ello, es importante que tu mascota siga un tratamiento antiparasitario, como la Doble Protección Mensual que protege mediante una desparasitación interna y externa. Con la dosis exacta, en el momento justo, te aseguras que tu mascota esté protegida todos los días del año.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo tu gato te dice “te quiero”]]></title><description><![CDATA[Los gatos también tienen sus muestras de cariño y afecto, aunque lo hacen con sus propios comportamientos y gestos corporales: ¿cómo los…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-tu-gato-te-dice-te-quiero</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-tu-gato-te-dice-te-quiero</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los gatos también tienen sus muestras de cariño y afecto, aunque lo hacen con sus propios comportamientos y gestos corporales: ¿cómo los gatos dicen te quiero?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que explicamos Cómo saber si tu perro te quiere, en el caso de los felinos, también existen claras señales de que tu gato te quiere. Saber reconocerlas es muy sencillo. A continuación, te mostraremos cómo descifrar el lenguaje corporal de los gatos y así comprender mejor su cariño.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo los gatos dicen te quiero?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para que puedas percibir sus señales perfectamente, te enumeramos a continuación 10 comportamientos cariñosos de los gatos, una prueba indudable de su amor.&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;El ronroneo&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;El ronroneo de tu gato puede expresar mucho. Si estás acariciándolo y ronronea, emitiendo un sonido entre profundo y suave, es un signo de amor. Está cómodo contigo y esta es su forma de demostrártelo.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;&lt;li&gt;Levanta la cola&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Quizás sea el signo más complicado de percibir, ya que los gatos levantan la cola mostrando alerta y nerviosismo. Pero en caso de que se rocen contigo y la alcen al mismo tiempo, torciendo ligeramente su punta, es un símbolo de afecto por ti.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;&lt;li&gt;Te amasa&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Los gatos tienen como instinto, desde que nacen, amasar la barriga de su madre para fomentar la producción de leche, antes de ser amamantados. Así que si tu gato te amasa, significa que muestra un gran cariño hacia ti, como si fueras su progenitora.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;4&quot;&gt;&lt;li&gt;Se refriega contigo&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Cuando lo hace con su cabeza o su cara es una señal de afecto y refuerzo del vínculo entre vosotros. De esta forma, tu gato suele marcar lo que le produce afinidad, ya que por esa parte de su cuerpo produce feromonas, con las que señala como un acto de posesión.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;5&quot;&gt;&lt;li&gt;Te mira y parpadea&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;¿Cómo los gatos dicen te quiero? Que te mire fijamente y parpadee con lentitud es señal de confianza hacia ti, una manera de expresarte su cariño y la seguridad que le produces.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;6&quot;&gt;&lt;li&gt;Te lame&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;La lamida de un gato es un gesto de querer cuidarte, así que no cabe duda de que, ante su lengüetazo, te está diciendo que te quiere y va a protegerte.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;7&quot;&gt;&lt;li&gt;Te da mordisquitos&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Si sientes sus tiernos mordisquitos, sin ejercer ninguna presión, es que está jugando contigo y, por tanto, te quiere, dándote toda la confianza. Sin embargo, si esos mordiscos son con fuerza, puede que sea por otras razones como que se siente intimidado, tenga malestar o simplemente, quiere jugar o no quiere más caricias en ese momento.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;8&quot;&gt;&lt;li&gt;Te trae un regalo&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Posiblemente te sorprenda encontrar que tu amigo felino te trae una presa muerta o, incluso viva, como por ejemplo un ratón. Pero, indudablemente, te considera de su familia y está compartiendo contigo un bocado delicioso, según su perspectiva gatuna.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;9&quot;&gt;&lt;li&gt;Duerme cerca de ti&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;El sueño del gato es sinónimo de vulnerabilidad, por eso, cuando duerme contigo te muestran su confianza y, por tanto, su cariño.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;10&quot;&gt;&lt;li&gt;Se coloca panza arriba&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;¿Cómo los gatos dicen te quiero? Este es un gesto indudable. Colocarse panza arriba es una muestra de afecto enorme. Se expone a ti, al mismo tiempo que te pide una caricia. ¿Te resistirás a tanta ternura?&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cuando faltan esas demostraciones de afecto de los gatos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cada felino demuestra el afecto a su manera. Existen muchas personalidades gatunas. Conforme vayas conociendo a tu gato, sabrás identificar sus comportamientos de afecto y también sus momentos en los que necesita su espacio. Poco a poco crearéis vuestro propio vínculo y disfrutaréis de vuestro cariño mutuo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si sientes que tu gato está apático o no muestra ninguna de estas señales de cariño hacia ti, puede ser por varios motivos, como encontrarse mal, debido a posibles parásitos. No lo dejes pasar, acude a tu veterinario para que lo revisen y asegurarte que está protegido por dentro y por fuera, con la Doble Protección Mensual de desparasitación interna y externa. A veces, los síntomas no se aprecian, pero puede estar infestado de parásitos internos o externos como gusanos, pulgas, garrapatas u otros ácaros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consigue el cupón y pregunta a tu veterinario por la Doble Protección Mensual ¡y llévate un obsequio! sólo por informarte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Verás cómo, cuando se encuentre bien, vuelve a ser el amigo de siempre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo afecta la muda del pelo a tu mascota]]></title><description><![CDATA[Pelos por el suelo, el sofá, la alfombra,… en aquellos lugares en los que nuestra mascota se encuentre cerca, podremos encontrar la gran…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-afecta-la-muda-del-pelo-a-tu-mascota</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-afecta-la-muda-del-pelo-a-tu-mascota</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Pelos por el suelo, el sofá, la alfombra,… en aquellos lugares en los que nuestra mascota se encuentre cerca, podremos encontrar la gran ‘molestia’ del pelaje. ¿Cómo afecta la muda de pelo a los perros?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de los canes, renuevan su pelaje para adecuarse y protegerse frente a las diferentes climatologías (frío o calor). Es por ello que en otoño y en primavera son las estaciones principales en las que notamos más los pelos, cuando se produce generalmente la muda de pelo en los perros. No obstante, hay hogares, y puede que el tuyo sea uno de ellos, en el que parece que los pelos nunca desaparecen. Esto puede ser debido a que tu mascota no sufre grandes cambios de temperatura.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aquí te dejamos unos consejos para facilitar el proceso de muda del pelo de tu perro:&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cepilla a tu perro frecuentemente (la cantidad varía según la raza): &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ayudarás a tu mascota a que elimine más rápido el pelo que debe caer para que crezca el nuevo al llegar el frío y, viceversa para el calor.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cepilla a tu mascota después de pasear: &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Estará más tranquil@ y te será más fácil &lt;span role=&quot;img&quot; aria-label=&quot;beaming face with smiling eyes&quot;&gt;😁&lt;/span&gt; &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Utiliza el cepillo, guante o carda adecuado a su tipo de pelo: &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para pelos cortos, se recomienda la manopla de goma. Para pelo medio, la carda o cepillo y para el pelo largo, primero un peine para eliminar los enredos y luego el rastrillo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¡El movimiento del cepillado es importante!&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No cepilles arrancándole el pelo, no es el objetivo, sino con movimiento suaves al principio en el mismo sentido que el pelo, luego a contrapelo y finalmente a favor del pelo nuevamente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No lo bañes ni cepilles más de lo necesario: &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un baño ayuda, pero no por darle más baños ni cepillarle más de la cuenta, hará que la muda de pelo dure menos. ¡Todo lo contrario, podría ser contraproducente!&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Alimentación que aporte proteína: &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El pelo está formado en un 99% a base de proteína, así que con una alimentación correcta (con ácidos grasos Omega) ayudarás a mantener su pelo y su piel fuertes y sanos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;¡No olvides pasar el aspirador!&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con ello prevendrás las posibles alergias que pueden causar el exceso de pelo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No dudes en acudir al veterinario: &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Existen muchas enfermedades y alergias que provocan la caída del pelo. Si observas erupciones, irritaciones o zonas peladas, consulta con tu veterinari@ para que realice una revisión.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo eliminar y prevenir las garrapatas]]></title><description><![CDATA[¿Qué son? Las garrapatas son ácaros, considerados parásitos externos que se alimentan de la sangre de animales, como nuestras mascotas, y…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-eliminar-y-prevenir-las-garrapatas</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-eliminar-y-prevenir-las-garrapatas</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;¿Qué son? Las garrapatas son ácaros, considerados parásitos externos que se alimentan de la sangre de animales, como nuestras mascotas, y también de las personas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las garrapatas se hospedan en la piel del animal para alimentarse de su sangre. La picadura de una garrapata puede parecer inofensiva, pero con ella puede transmitir a nuestra mascota varias enfermedades, algunas de ellas mortales como la enfermedad de Lyme (Borreliosis).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es complicado evitar que nuestro perro pueda contraerlas, ya que se pueden adherir al animal durante un paseo por el parque, en el jardín o en el bosque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se instalan en el cuerpo del animal, perforan la piel para alimentarse provocando una hemorragia de fácil identificación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo se contagian nuestras mascotas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las garrapatas se adhieren en la piel del animal y les pican para alimentarse de su sangre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Habitualmente se localizan en las orejas, el cuello y en las patas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo eliminarlas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si tu perro ya presenta síntomas de picadura, la forma más rápida de identificarlas y eliminarlas es manualmente. Inspecciona palpando la piel a contrapelo y retíralas con unas pinzas. Si tienes dudas, acude al veterinario a por productos especializados para eliminarlas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo podemos prevenirlas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para evitar que nuestros perros se contagien podemos usar diferentes productos antiparasitarios como collares, pipetas o comprimidos, como la Doble Protección Mensual para que tu mascota esté libre de parásitos, tanto internos como son los gusanos intestinales; como externos, pulgas o garrapatas. Te recomendamos visitar a tu veterinario para recibir la recomendación más adecuada para tu mascota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Como prevenir el frío en los perros?]]></title><description><![CDATA[se te ha ocurrido preguntarle esto a tu mascota, pero tal vez ella sí que lo ha pensado viéndote a ti adaptar tu vestimenta, modificar tus…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-prevenir-el-frio-en-los-perros</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-prevenir-el-frio-en-los-perros</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;se te ha ocurrido preguntarle esto a tu mascota, pero tal vez ella sí que lo ha pensado viéndote a ti adaptar tu vestimenta, modificar tus hábitos y cambiar tu alimentación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hemos de ser conscientes de que los perros, al igual que nosotros, sienten el frío. Independientemente de la raza y del tipo de pelaje, nuestras mascotas pueden estar sufriendo los efectos del cambio de temperatura por debajo de los 4 grados centígrados, en las épocas más frías del año, allí donde nosotros vivamos o desarrollemos nuestra actividad conjunta. Nuestro perro cuenta con una capa de pelo y de grasa en la piel que le protege térmicamente, pero, en determinadas ocasiones, esta protección natural puede resultar insuficiente y, por lo tanto, permitir que el frío penetre en su cuerpo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nuestro compañero no es de alguna de las razas adaptadas a los climas nórdicos más fríos, o su naturaleza de pelo corto no le ofrece esa protección, deberemos estar atentos para evitar que pase frío y sufra posibles consecuencias. Sobre todo, deberemos vigilar a los más débiles y propensos a pasar frío; los cachorros, los perros ancianos y los enfermos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tiene las huellas dactilares en la nariz&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para prevenir los efectos del frío podremos seguir unos sencillos consejos que ayudarán a nuestra mascota a poder disfrutar del invierno y a no sufrir sus consecuencias:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Acondicionar el ambiente de la casa para mantener una temperatura estable entre 19 y 25 grados centígrados, evitando las zonas con corrientes de aire.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Utilizar suéteres, capas y abrigos impermeables cuando el frío sea muy intenso en el exterior.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Acondicionar su cama con un manta para mantenerla más cálida y utilizar una casita si duerme en el exterior de la casa.
*Realizar los paseos en las horas con incidencia de luz solar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Usar cremas hidratantes específicas para perros, en las patas (almohadillas) y las orejas, para evitar que se sequen o agrieten, sobre todo cuando pisen nieve.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Secarlo muy bien al volver a casa cuando se haya mojado durante el paseo o los juegos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En los cachorros y perros ancianos podemos aplicar un masaje cuidadoso sobre los músculos que presenten rigidez, e incluso ayudarnos con una compresa caliente durante 15 minutos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Si no prevenimos el frío, el sistema inmunológico del perro puede debilitarse y resultar muy vulnerable a las diferentes patologías. Y, sobre todo, aunque haga frío hay parásitos, como la pulga y la garrapata, que no desaparecen durante el invierno, debido a las calefacciones en nuestros hogares. Así que nuestro perro necesita que mantengamos las revisiones periódicas que nos prescriba su veterinario para mantener la desparasitación, interna y externa, mediante la Doble Protección Mensual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Adiestrando a tus gato]]></title><description><![CDATA[El gato, como buen felino, es un animal curioso, inteligente y, a menudo, impredecible. Desde muy pequeño, su autoadiestramiento se basa en…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/adiestrando-a-tus-gato</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/adiestrando-a-tus-gato</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El gato, como buen felino, es un animal curioso, inteligente y, a menudo, impredecible. Desde muy pequeño, su autoadiestramiento se basa en incorporar a su vida diaria aquellas acciones que su instinto le sugiera que le van a ser beneficiosas. ¿Será entonces posible adiestrar a un gato?, ¿cómo va a aprender mi gato?, ¿solamente su madre y otros gatos serán su escuela? Aunque sea más complicado que con los perros, los gatos pueden aprender conceptos y asociar las órdenes que les demos. Si queremos disfrutar de su atracción y magnetismo, el adiestramiento será el punto de partida para conseguir crear un vínculo fuerte y sano con nosotros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No hay que olvidar que nunca podremos doblegar la voluntad de nuestro gato de forma que haga algo que vaya en contra de su instinto o que le resulte antinatural. Para adiestrar a nuestro nuevo amigo, necesitaremos conocer cómo piensa y cuáles son sus pautas de comportamiento: el gato es un animal orgulloso que está más preocupado en agradarse a sí mismo que en agradarte a ti.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Consejos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el adiestramiento es muy recomendable seguir cuatro principios básicos que nos ayudarán a conseguir una relación adecuada: (1) respetemos su sensibilidad (no le miremos fijamente a los ojos, no generemos ruidos repentinos, ni movimientos bruscos), (2) seamos constantes y coherentes (las mismas instrucciones repetidas con tono firme), (3) apliquemos un refuerzo positivo introduciendo recompensas (comenzar con premios para ir cambiando progresivamente a alabanzas y caricias), (4) comencemos el adiestramiento cuanto antes desde que es un gatito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También podremos ayudarnos de algunas técnicas sencillas para facilitar el proceso de aprendizaje:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Utiliza un alimento o golosina para facilitar el refuerzo positivo y premiarle.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ayúdate con un clicker para asociar el sonido con una conducta positiva y que tu gato lo asimile a una recompensa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Utiliza su nombre antes de una orden para que se sienta referenciado, y pronúncialo también cuando lo acaricies o abraces para que refuerce su identidad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Elimina cualquier distracción externa (música, televisión, etc…) cuando lo estés adiestrando.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Emplea siempre el mismo modo de adiestrar, manteniendo las mismas frases, palabras, sonidos. Para él será mucho más fácil identificar y retener el aprendizaje.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No lo atosigues con sesiones de más de 10-15 minutos en su enseñanza y ten paciencia, evitarás que se canse o, incluso, se enfade.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Interiorizacion por parte del felino&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Con todo ello podremos moldear, de forma empática, un comportamiento adecuado en nuestro gato, sin pretender con ello alcanzar el éxito que se suele conseguir con un perro. Fácilmente descubriremos que nuestro gato habrá asimilado algunos de los siguientes valiosos aprendizajes:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Venir cuando le llames por su nombre.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Usar la arena para hacer sus necesidades.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No comerse las plantas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;No hurgar en la cocina ni en las zonas peligrosas de la misma.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Utilizar un rascador en lugar de arañar los muebles.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jugar con sus juguetes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dormir en su cama, un espacio fijo, concreto y cómodo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dejarse coger sin resistencia ni morderte.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En definitiva, tenemos la oportunidad de orientarar nuestro gato hacia un comportamiento adecuado para que su convivencia con nosotros sea la más agradable posible y él se convierta en una mascota educada y feliz que pueda vivir en nuestro hogar. Además de todo ello, es importante no olvidarnos de su protección frente a los parásitos más comunes como los gusanos, pulgas y garrapatas. Parásitos que pueden afectar interna y externamente a nuestra mascota, por lo que necesitan una protección completa para ellos, como la Doble Protección Mensual que les protege por dentro y por fuera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Conoce el festival que honra a los perros]]></title><description><![CDATA[Existen celebraciones para todo, y nuestras mascotas no son menos. ¡Todo lo contrario! Merecen que nos dediquemos a ellos todos los días del…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/conoce-el-festival-que-honra-a-los-perros</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/conoce-el-festival-que-honra-a-los-perros</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Existen celebraciones para todo, y nuestras mascotas no son menos. ¡Todo lo contrario! Merecen que nos dediquemos a ellos todos los días del año igual que ellos hacen más felices nuestras vidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kukur Tihar, también llamado “Deepawali o Diwali” y que significa literalmente “Festival de las luces”, es una celebración anual de 5 días de duración, en los que se tratan temáticas distintas. El segundo día, es dedicado a honrar a los perros por su lealtad y el amor que nos regalan.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Origen&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Su origen es en Nepal, se celebra entre octubre y noviembre y marca el final del calendario lunar nacional del país. La tradición surge por la importancia de los perros en la mitología hindú, donde se consideran los mensajeros de Yama o Lord Yamaraj (el dios de la muerte) y los guardianes de las puertas del ‘más allá’. La historia cuenta que cuando murió Yudhisthira, un príncipe que ascendió a los cielos junto con su perro, se encontró con Indra (dios de los cielos) que le pidió que abandonase al animal. El príncipe se negó, porque consideraba que era traicionar a su fiel amigo, decidiendo incluso no poder pasar al paraíso celestial e Indra finalmente aceptó y los dejó entrar a ambos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Algunos rituales&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Colocar en el cuello de los canes, guirnaldas de flores (llamadas ‘malla’) como señal de respeto y dignidad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Marcar en la frente, de rojo y amarillo (los colores sagrados) con una especie de tiza rojiza (tika) hecha de ingredientes aptos para no dañar a nuestros peludos, para mostrar que el perro es un animal de devoción y adoración.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Realizar ofrendas de comida y agradecimientos para reconocer su fidelidad y cariño.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Espectáculos, concursos y actividades para promover las adopciones y acogidas de los perros callejeros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;El Festival Kukur Tihar ha conmovido e impulsado a que más personas muestren su afecto por estos animales. Actualmente, está en expansión y se están uniendo más lugares para fortalecer la cultura del respeto hacia los perros y los animales en general. ¿Te animas a unirte?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este tipo de eventos también ayuda a concienciar sobre el cuidado de los animales. Nosotros, queremos fortalecer sobre la importancia de la desparasitación frente a los parásitos más comunes de nuestro entorno como gusanos, pulgas y garrapatas. Podemos hacer frente a estos parásitos con la Doble Protección Mensual y evitar también el riesgo de zoonosis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Las ventajas de tener mascotas sin raza]]></title><description><![CDATA[Cada vez más vemos la importancia de la adopción responsable de mascotas sin raza. Con la reproducción natural de perros y gatos sin hogar…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/las-ventajas-de-tener-mascotas-sin-raza</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/las-ventajas-de-tener-mascotas-sin-raza</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cada vez más vemos la importancia de la adopción responsable de mascotas sin raza. Con la reproducción natural de perros y gatos sin hogar, a día de hoy surgen mezclas únicas con características especiales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ventajas de tener una mascota sin raza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen organismos que se encargan de clasificar a los animales en razas, siendo su objetivo mantener su pureza y perdurabilidad. Son muchas las personas que prefieren tener en su casa un perro o un gato con pedigrí. Sin duda, puedes encontrar animales de razas hermosísimas, que suelen ser muy demandadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero también tienes la opción de inclinarte por adoptar un gato o perro mestizo. Si optas por esta opción, le estás dando la oportunidad de pertenecer a una familia y darle un hogar a un ser vivo que lo va a agradecer muchísimo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué elegir gatos metizos?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pueden no formar parte de las razas clasificadas, pero no por ello dejarán de hacerte feliz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los gatos son animales muy independientes. Por lo general, les gusta tener la libertad para entrar y salir de la casa cuando les apetezca. Por esa misma actitud es por lo que se crea el mestizaje entre ellos, ya que en la epoca de celo se reproducen siguiendo su instinto felino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si en tu caso, has decidido adoptar a un gato de la calle, procurándole alimento y un techo donde resguardarse, sin duda, te lo agradecerá para siempre, a pesar de que exija dar sus vueltas exteriores de vez en cuando, ya que si lo hacía en el pasado querrá seguir con estas costumbres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elegir un gato mestizo es tener una especie única, seguramente con colores irrepetibles. Del mismo modo, su carácter será exclusivo, a pesar de poseer los instintos de cualquier felino.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué te aportan los perros sin raza?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un perro sin raza puede darte la misma satisfacción que uno con pedigrí. Como cualquier perro, podrás pasearlo y hacer ver a tus vecinos tu amor por estos animales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, cuando elegimos a una mascota que ha estado viviendo en la calle, esta siempre se muestra agradecida por dedicarnos a ella y cuidarla como un miembro más de tu familia. Se puede decir que es un amigo para toda la vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, sus características físicas serán inigualables, por lo que podrás presumir de tener tu propia raza de perro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo tu perro te dice “te quiero”]]></title><description><![CDATA[Nosotros queremos a nuestros perros y los sentimos parte de la familia. Pero, ¿qué es lo que ellos sienten hacia nosotros? 10 formas de…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-tu-perro-te-dice-te-quiero</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-tu-perro-te-dice-te-quiero</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Nosotros queremos a nuestros perros y los sentimos parte de la familia. Pero, ¿qué es lo que ellos sienten hacia nosotros?&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;10 formas de expresarlos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es bien conocido que, de todos los seres vivos, los perros son los más fieles e incondicionales. Te listamos los 10 comportamientos principales que tu perro tiene para decirte que te quiere:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Te recibe con mucha emoción cuando llegas a casa&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;De todas las formas de demostración de amor, ésta es una de las más fáciles de percibir. No importa si has estado fuera una hora o una semana, si tu perro se dirige hacia ti moviendo la cola, es que te ha echado de menos. Aunque a veces, si el perro es cachorro o muy mayor incluso se le puede escapar un poco de pipí de la emoción de verte de nuevo. Pero no te preocupes si ves que tu perro no salta y no ladra: ¡no hacen falta grandes extravagancias para que tu perro te demuestre que te quiere!&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;&lt;li&gt;Duerme en tu habitación&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Una forma que los perros tienen de demostrar su afecto es querer dormir contigo. Esto es una prueba de lealtad, ya que al igual que los lobos, los perros acostumbran a dormir juntos porque no quieren separarse de la manada. ¡Natural que tu perro quiera dormir al lado de su mejor amigo!&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;&lt;li&gt;Te trae su juguete favorito&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Si tu perro te trae su juguete favorito, no sólo quiere jugar sino que, al considerarte como líder de la manada, te ofrece su posesión más preciada y piensa que te gustará tanto como a él.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;4&quot;&gt;&lt;li&gt;Te sigue por toda la casa&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Es una de las maneras que tiene de socializarse y demostrarte que no puede estar sin ti. Aunque los humanos somos seres sociables también, a veces necesitamos tiempo a solas. Pero este sentimiento no lo tienen los perros, y por ello que te siga a todas partes significa que donde tú estés, él también quiere estar.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;5&quot;&gt;&lt;li&gt;Se acurruca contigo después de comer&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Si tu perro se acerca a ti después de comer es un signo de confianza. Los perros acostumbran a ser muy territoriales con su comida y piensan que alguien se la puede robar, por eso, si se siente relajado en esta situación, es que se siente seguro contigo.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;6&quot;&gt;&lt;li&gt;Sonríe, sí, ¡tu perro sonríe!&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Si alguna vez has tenido la sensación de que tu perro estaba sonriendo, es lo que parece. La sonrisa de un perro es señal de amor y afecto.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;7&quot;&gt;&lt;li&gt;Lame tu cara o tus pies&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Si tu perro te da un lametón está buscando tu contacto y lo utiliza para que le des mimos. Se trata de una demostración de cariño que aprendió de su madre, ya que los limpia y cuida así cuando son cachorros. ¡Un lametón se puede interpretar adecuadamente como un beso perruno!&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;8&quot;&gt;&lt;li&gt;Sabe cuándo estás triste o enfermo&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;¿Sabías que los perros tienen la capacidad de percibir el dolor humano?
Cuando no estás bien, ya sea física o emocionalmente, tu perro lo percibe y lo demuestra permaneciendo a tu lado y apoyándose en ti para demostrarte su cariño. Éste es otro gesto instintivo, pues al ser animales sociales, el sentido del cuidado de la manada es prioritario.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;9&quot;&gt;&lt;li&gt;Te muerde,... ¡suavemente!&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Muchas veces vemos los mordiscos de nuestros perros como algo problemático, pero cuando muerden de forma pasiva, sin agresividad, están manifestando cariño. Es algo que aprendieron de su madre como sentido de cuidado y protección.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;10&quot;&gt;&lt;li&gt;Se inclina sobre ti&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Algunas personas se incomodan cuando un perro se apoya en ellas, pero es una forma de demostrar afecto y dar o pedir atención. Cuando se apoye en ti, acaríciale o juega un poco con él, así sabrá que el sentimiento de amor es mutuo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[10 claves para la mejor convivencia entre el perro y el gato]]></title><description><![CDATA[Se trata sin duda de las dos especies de mascotas más habituales y que más éxito tienen como animales de compañía. Sin embargo, son bastante…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/10-claves-para-la-mejor-convivencia-entre-el-perro-y-el-gato</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/10-claves-para-la-mejor-convivencia-entre-el-perro-y-el-gato</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Se trata sin duda de las dos especies de mascotas más habituales y que más éxito tienen como animales de compañía. Sin embargo, son bastante diferentes. Entender esas diferencias y conocer sus particularidades es muy importante para una buena convivencia. Las claves que os explicamos a continuación pueden ayudaros si ya tenéis en casa un perro y queréis que tenga un nuevo amigo gatuno y del mismo modo si ya vive en vuestra casa un gato y queréis que descubra qué es tener un amigo perruno.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;10 maneras&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Convivencia entre perros y gatos: conoce a tus mascotas:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Es importante informarse sobre el comportamiento natural de cada especie para establecer cómo va a desarrollarse su relación. Aunque cada animal tiene sus propias características individuales, en líneas generales los gatos son más independientes y los perros más sociables. De forma, que el perro entiende que existe una jerarquía, lo que facilita su adiestramiento, mientras que el gato no tanto. Y tienen distintas necesidades, el perro debe salir a pasear y hacer ejercicio y su ritmo de vida es diurno; por el contrario el gato necesita menos espacio y sus periodos de actividad y descanso se van alternando a lo largo del día y la noche.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;&lt;li&gt;Planificación:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;El éxito del buen entendimiento entre perro y gato será mucho mayor si se conocen desde cachorros. Si no es así, debemos planear más específicamente cómo vamos a introducir al nuevo y preparar todo lo necesario para facilitar su adaptación, espacios, accesorios, comederos y bebederos. Además, podemos preparar con antelación a la mascota que ya tenemos, entrenando la obediencia de nuestro perro o facilitando una zona de seguridad para nuestro gato.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;&lt;li&gt;Convivencia entre perros y gatos: primeros encuentros:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Una vez que estamos decididos y hechos los preparativos y cambios para la llegada de la nueva mascota, los primeros encuentros deben hacerse con precaución. Al principio, hasta que veamos cómo reaccionan, lo más aconsejable es mantener al perro atado y desde una cierta distancia observar sus reacciones.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;4&quot;&gt;&lt;li&gt;Olfato:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;El intercambio de olores entre perros y gatos es esencial para conocerse. Si les dejamos objetos que haya utilizado el otro, ayudaremos a que se vayan acostumbrando y tolerando poco a poco.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;5&quot;&gt;&lt;li&gt;Nuestra adaptación:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Educar y adiestrar respetando las bases de la etología de cada especie y dejando que en la medida de lo posible la relación entre ellos se desarrolle de la forma más natural posible, intentando interferir sólo cuando sea necesario y por separado.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;6&quot;&gt;&lt;li&gt;Convivencia entre perros y gatos: expectativas realistas:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Debemos estar dispuestos a aceptar la relación que se irá estableciendo entre ellos, que puede resultar desde una tolerancia pasiva a una interacción más cercana y activa.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;7&quot;&gt;&lt;li&gt;Medidas sanitarias para cada uno de ellos:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Antes de entrar en contacto ambos deben estar sanos y limpios con su plan desparasitación al día. Por ejemplo, una buen método de cuidar a tus dos peludos sería la utilización de una dosis exacta, en el momento justo, como lo es la Doble Protección Mensual, que los protege mediante una desparasitación externa e interna.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;8&quot;&gt;&lt;li&gt;Higiene:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Será necesario establecer una rutina de limpieza de los animales, sus accesorios, juguetes, camas, comederos, bebederos y arenero del gato. Hay que limpiar el arenero con frecuencia utilizando guantes y situarlo fuera del alcance del perro.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;9&quot;&gt;&lt;li&gt;Alimentación:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Cada uno debe tener su comida y tanto la dieta como los hábitos alimenticios de perros y gatos son diferentes. La disposición de los comederos y bebederos es importante para que por ejemplo el perro, no se coma la comida del gato.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;10&quot;&gt;&lt;li&gt;Casos especiales:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;En el caso de que en la convivencia entre un gato y un perro ya haya problemas, no resulta fácil aconsejar una solución sin conocer los detalles, lo mejor es consultar con el veterinario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Buena suerte con la nueva aventura familiar que empiezas!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[8 curiosidades de los gatos que seguramente no conocías]]></title><description><![CDATA[Los gatos son las mascotas más misteriosas. Descubre algunas curiosidades acerca de estos felinos
que te sorprenderán. Una gran cantidad de…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/8-curiosidades-de-los-gatos-que-seguramente-no-conocias</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/8-curiosidades-de-los-gatos-que-seguramente-no-conocias</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[gaticos]]></category><category><![CDATA[curiosidades]]></category><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los gatos son las mascotas más misteriosas. Descubre algunas curiosidades acerca de estos felinos
que te sorprenderán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una gran cantidad de personas han hecho la elección de llevar una mascota a casa, permitiendo
que forme parte de la familia. Uno de los animales más comunes como mascotas son los gatos y
al mismo tiempo son considerados como uno de los animales más misteriosos debido a su marcada personalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los gatos fueron venerados por civilizaciones antiguas, existe el mito muy difundido de que tiene
siete vidas y, en la actualidad, se ganan millones de vistas en plataformas como Youtube; y todavía
hay bastante que decir acerca de ellos. No es de sorprender que haya mucho de ellos que aún no conocemos.
Algunas de las mayores curiosidades acerca de estos interesantes felinos son los siguientes:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tiene las huellas dactilares en la nariz&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al igual que los humanos, cada gato tiene una marca distintiva individual que no comparte con ningún otro individuo
de su especie; pero en el caso de los gatos, como en el de los perros, no se encuentra en sus dedos, sino en su nariz.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Se frotan para indicar pertenencia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Todo aquel que haya estado en presencia de un gato ha podido notar que frota todo su cuerpo con algo o alguien. Se podría
creer que esta acción representa afecto, pero en realidad lo que quiere comunicar es que este objeto
o persona es de su pertenencia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tienen 18 dedos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los gatos, al igual que los seres humanos, también tienen dedos; pero no la misma cantidad.
Los felinos tienen 18 dedos, 5 en cada una de las patas delanteras y 4 dedos en cada una de sus patas traseras.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Razón por la que entierran sus desechos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los gatos siempre que hacen sus necesidades entierran los desechos; esto permite que sea una mascota
muy versátil para todo tipo de espacios residenciales. Sin embargo, esta costumbre no tiene tanto que
ver con su higiene, sino con supervivencia; pues de esta manera pueden neutralizar el olor de sus desechos
y no alertar a posibles depredadores de la naturaleza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;No ven todos los colores&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque los gatos tienen los sentidos muy agudos, tienen dificultad para diferenciar algunos colores como:
verde, blanco y amarillo. Se ha comprobado que de noche solo pueden ver en blanco y negro, mientras que
durante el día su vista se amplía para diferencia colores como el azul y el rojo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los bigotes son sensores&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sus bigotes los ayudan a saber si pueden pasar por un espacio reducido y les permite caminar por un lugar
oscuro con mayor seguridad. Además, que los bigotes transmiten su estado de ánimo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El color de las almohadillas las determina el pelaje&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las almohadillas de sus patas dependen del color de su pelaje, Si su pelaje es negro, sus almohadillas
serán oscuras. Si el pelaje es claro, las almohadillas serán rosadas. Y si su pelaje tiene colores diversos,
sus almohadillas serán también de colores variados.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Maúllan para comunicarse&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La razón por la cual los gatos maúllan es para comunicarse con los seres humanos y no con individuos
de su misma especie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Por esta razón los gatos “amasan” con sus patas antes de acostarse]]></title><description><![CDATA[Siempre lo hacen: los felinos dan vueltas, eligen con cuidado el sitio y antes de echarse amasan
la superficie con sus patas. Ese tacto es…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/por-esta-razon-los-gatos-amasan-con-sus-patas-antes-de-acostarse</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/por-esta-razon-los-gatos-amasan-con-sus-patas-antes-de-acostarse</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[gaticos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Siempre lo hacen: los felinos dan vueltas, eligen con cuidado el sitio y antes de echarse amasan
la superficie con sus patas. Ese tacto es importante para los mininos y tienen sus buenas razones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por esta razón los gatos “amasan” con sus patas antes de acostarse. Se trata de un modo de impregnar
su propio aroma, lo cual para estos animales es importante. Además, es un gesto que hacen cuando algo les gusta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Acompañan este gesto ronroneando&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es un gesto bastante cotidiano. El gato de un brinco, cae en el sitio donde desea acostarse. Empieza
a dar algunas vueltas, la masa con sus patas la superficie. Lo hace de manera lenta, asegurándose
de tocar cada centímetro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciertamente, es una acción que pocos se ha molestado al explicar. Además, este gesto lo hacen con más fuerza
cuando están más a gusto y contentos. En primera instancia, es la necesidad de reconocer por medio del tacto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, sucede que también lo hacen para impregnar su olor. Por eso, el movimiento es tan repetitivo.
Se trata de una de las curiosidades de los gatos que seguramente no conocías, un modo de actuar gatuno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta manera, al acostarse se sienten más tranquilos. Han inspeccionado por tacto la superficie. A su vez,
sienten su propio aroma en el sitio. Es así como el felino ha marcado territorio en este espacio que utiliza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Amasan también a otros animales&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, lo hacen con otros gatos por los que sienten empatía. Igualmente, las Madres hacen este gesto con
los gatitos recién nacidos. La misión es la misma: reconocer por vía del tacto que impregnar el olor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los hogares, se nota que las mascotas pueden llegar a tener empatía. Por ejemplo, un felino se encariña
con un perro. Si esto sucede, el gato empezará a “amasar” al perro. Es un gesto de cariño hacia en can.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se deduce que es un gesto que demuestra que hay aprecio por parte de estos felinos. Por ende,
ser amasado por un gato es una suerte de privilegio.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Hacen este gesto con las personas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sí, siempre y cuando el humano se gane el cariño de este animal. De hecho, es algo que hacen cuando las personas
duermen. Colocan sus patas sobre la piel de la persona y comienzan a amasar varias veces.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los felinos tienen costumbres peculiares. Por ejemplo, a los gatos les encanta sentarse en cajas y no son los
más expresivos. Muchas veces, los dueños de felinos no saben si estos animales les prestan verdadera atención.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Estos son los increíbles secretos sobre la personalidad de tu perro que revela la posición en la que duerme]]></title><description><![CDATA[Nuestras mascotas tienes personalidades propias. Esto se patentiza en algunos gestos, actitudes
y costumbres. En el caso de los perritos…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/estos-son-los-increibles-secretos-sobre-la-personalidad-de-tu-perro-que-revela-la-posicion-en-la-que-duerme</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/estos-son-los-increibles-secretos-sobre-la-personalidad-de-tu-perro-que-revela-la-posicion-en-la-que-duerme</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Nuestras mascotas tienes personalidades propias. Esto se patentiza en algunos gestos, actitudes
y costumbres. En el caso de los perritos, sucede que su forma de dormir nos permite entenderlos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal vez es algo que no sabías. &lt;strong&gt;La posición en la que tu perro duerme revela secretos sobre su personalidad.&lt;/strong&gt;
Fíjate bien en como duerme tu mascota. Cada detalle es importante para que entiendas mejor su naturaleza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo duermen los perros?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Así como a los gatos les encanta sentarse en cajas, sucede que los canes suelen tener rituales para dormir.
Es frecuente que den varias vueltas antes de echarse, pero cada animal tiene su modo de acomodarse:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dormir colocado de costado&lt;/strong&gt;: Esto quiere decir que el animal es tranquilo y seguro. Se siente a gusto donde duerme. Además, es una
posición que demuestra un sueño feliz y despreocupado. Todas estas cualidades posiblemente sean de la
personalidad del animal.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dormir acurrucado o enroscado&lt;/strong&gt;: Es la postura más común. De este modo, la mascota preserva el calor corporal. Se añade que cuida sus patas,
el hocico y la parte del cuerpo más delicada. En este caso, tenemos perros dóciles y de carácter muy amable.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panza abajo y las patas extendidas&lt;/strong&gt;: Una postura rara, pero que delata a los perros que son inquietos. La razón es que logran incorporarse rápido.
Es un modo un tanto defensivo. En la naturaleza, les permite actuar de inmediato ante un imprevisto.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panza abajo y patas encogidas&lt;/strong&gt;: Aquí tenemos perros un tanto desconfiados. Son animales que prefieren mantenerse un tanto alejados. Esto quiere
decir que la mascota es desconfiada. Un animal que seguramente huye del contacto con otros canes y personas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panza arriba&lt;/strong&gt;: Cuando un perro duerme así, es debido que se siente 100% seguro. Exhibe la parte de su cuerpo más
vulnerable sin problemas. Se trata de canes relajados, independientes y que sienten plena confianza en sus amos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Como se puede notar, son varias las maneras en que reposa un perro. Suelen dormitar en todas las posiciones
antes descritas, pero siempre hay una que repiten más. Esa postura es la que delata su personalidad.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El amor a las mascotas implica detalles&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay gente que has planifica regalos de navidad para mascotas. También, quienes se esmeran en saber cada
aspecto del carácter de sus animales. Por eso, prestan mucho cuidado al modo en que duermen los canes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, es necesario atender los tipos de comida favorita. Las costumbres más repetidas y el modo en
que se comportan. Todo esto hace que la relación entre el amo y la mascota sea cada vez más estrecha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Estas son todas las señales que permiten identificar si tu perro está en calma]]></title><description><![CDATA[Realmente son muchas los indicios que deberías conocer para entender cómo se siente un perro. Mucho se habla de los perros y su importante…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/estas-son-todas-las-senales-que-permiten-identificar-si-tu-perro-esta-en-calma</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/estas-son-todas-las-senales-que-permiten-identificar-si-tu-perro-esta-en-calma</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Realmente son muchas los indicios que deberías conocer para entender cómo se siente un perro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mucho se habla de los perros y su importante participación en la vida de las personas, se trata
de un compañero fiel, un amigo que siempre estará para ti y que tratará de entenderte en todo
momento. Pero, te has preguntado, ¿cómo demuestran los perros sus emociones? ¿cómo saber si
están en calma o estresados?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación hablaremos de las señales utilizadas por los perros para demostrar cómo se sienten.
De esta manera, tendrás la capacidad de ayudarles o hacerlos estar en confianza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Forma de comunicación de los perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bostezo:&lt;/strong&gt; Este es un gesto típico de apaciguamiento, el cual provoca un aumento en la frecuencia
cardíaca. A su vez, hace que llegue más sangre al cerebro y oxígeno a los pulmones. Por lo tanto,
cuenta con una base fisiológica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El bostezo les ayuda a recargar energía, vencer los nervios, la ansiedad y el estrés.&lt;/strong&gt; Sin embargo,
los perros también suelen bostezar imitando a su amo, lo que indica buena conexión; y para comunicarse entre animales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relamido:&lt;/strong&gt; Cuando un perro se relame el hocico, demuestra ausencia de conflicto o pedido de espacio. Ahora bien,
debes estar muy atento, ya que si el relamido es para detener el goteo de la nariz, tu mascota se siente estresada e incómoda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lamer a una persona:&lt;/strong&gt; Hay que ser cuidadosos con esta acción, pues si la lamida es lenta y con calma,
es una muestra de afecto. Pero, si se trata de un lamido excitado, acompañado con giros a la cabeza y
las orejas hacia atrás, demuestra estrés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto surge de la lamida a la comisura de los labios de la madre, cuando son cachorros, como una forma de pasarse
la comida al momento del destete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Giros de cabeza:&lt;/strong&gt; Esta no posee un significado único, depende de si el animal lo hace frente a una
persona o ante otro perro. Es decir, si al acercarnos a nuestra mascota, da vueltas a su cabeza es
sinónimo de incomodidad, está pidiendo espacio, por lo que debemos dejarlo en paz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, frente a otros perros demuestra que se encuentra tranquilo y no busca ningún tipo de problemas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empujar con el hocico:&lt;/strong&gt; Viene desde que, al ser cachorros, empujan las tetas de la madre
buscando alimento. Por lo que, al empujar con el hocico a una persona, le está pidiendo atención y afecto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poner los ojos entrecerrados:&lt;/strong&gt; Indica bienestar y seguridad, como cuando era un cachorro y estaba
junto a su madre, completamente reconfortado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caminar en círculos:&lt;/strong&gt; Lo hacen cuando quieren jugar o salir de casa. Aunque si están junto a
otro perro y ambos caminan en círculo olfateándose, ellos se están saludando de manera amable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estirarse:&lt;/strong&gt; En lugar de calma, esta señal indica que se encuentra cansado y no quiere que lo
molesten. Sobre todo si el estiramiento está acompañado de otros movimientos, como relamerse,
mover la cola o girar la cabeza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La panza arriba:&lt;/strong&gt; Con este gesto, muestra cordialidad hacia otros perros. Si se pone panza
arriba delante de su dueño, le quiere expresar sumisión, calma y solicitud de caricias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sacudirse:&lt;/strong&gt; Demuestra estrés, a través de la sacudida busca liberar tensión.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orinar:&lt;/strong&gt; Es común pensar que se trata de una señal de marcaje de territorio por parte
del animal, pero también es una técnica para darse a conocer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Por qué mi perro tiembla?: Conoce las causas y qué consejos tener en cuenta]]></title><description><![CDATA[Entre las preguntas comunes en las personas que tienen mascotas se encuentra por qué mi perro
tiembla y esto es algo a lo que se debe…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-mi-perro-tiembla-conoce-las-causas-y-que-consejos-tener-en-cuenta</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-mi-perro-tiembla-conoce-las-causas-y-que-consejos-tener-en-cuenta</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[perritos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Entre las preguntas comunes en las personas que tienen mascotas se encuentra por qué mi perro
tiembla y esto es algo a lo que se debe prestar atención.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Observar que un perro tiembla es una de las peores cosas que pueden vivir los dueños de mascotas.
Estos temblores probablemente sean normales o parte de los síntomas de alguna enfermedad. Es por
este motivo que hablaremos acerca de ¿Por qué mi perro tiembla? Conoce las causas y consejos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Determinar la causa de los temblores en una mascota es de gran importancia. Solamente de esta manera
se podrá comprobar si la situación es algo grave o no. No obstante, es bueno saber que hay temblores
que responden muy poco a los estímulos externos. Y como se ha dicho, otros pueden ser un síntoma de
alguna enfermedad o también de alguna clase de intoxicación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuáles son las causas de los temblores en los perros?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una mascota puede presentar temblores por distintos motivos, como en los casos donde siente mucho frío,
por estrés, sentirse asustado o por nervios. Hasta podría decirse que mi perro tiembla como si tuviera
frío, pero en realidad se siente feliz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los temblores son una contracción muscular que ocurre de manera involuntaria y rítmica, junto con la
relajación de una o varias partes del cuerpo. Ciertos tipos de temblores o también llamados trastornos
del movimiento, ocurren cuando la mascota se encuentra de pie. Aunque si se trata de que un perro tiembla
mucho, también es posible que se deba a un exceso de actividad física.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al explicar por qué mi perro tiembla, es necesario saber diferenciar los temblores que pertenecen a las
convulsiones. Esto se debe a que ambas patologías suelen confundirse y se percibe como si mi perro tiembla
como si tuviera frío y puede tratarse más bien de una enfermedad. Durante un episodio de estos temblores,
el animal normalmente está despierto y en estado de alerta. Mientras que por otro lado en las convulsiones,
el can está menos consciente de lo habitual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para quienes se pregunten sobre los casos de un perro tiembla cuando duerme, lo primero que hay que hacer es
prestar atención a los indicadores. Como la disminución de los niveles de actividad, cambios en la personalidad,
dificultad para mover una o varias extremidades o falta de equilibrio. Si está despierto y se observa que no
pude saltar o subir las escaleras, es algo que podría indicar temblores por una enfermedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las causas más comunes que explican por qué mi perro tiembla se encuentran las siguientes:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Emoción o excitación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Uno de los principales motivos que explica por qué mi perro tiembla es la excitación. En otras palabras,
cuando un can experimenta situaciones que lo entusiasman, les produce alegría y emociones positivas,
su reacción puede ser temblar. Pero no solo eso, también estará muy atento a todo lo que sucede, manteniendo
las orejas erguidas, moviendo la cola, hacer ladridos cortos o corretear.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ansiedad y estrés&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hay quienes se preguntan por qué mi perro tiembla como si tuviera frío y una de esas razones puede ser el
miedo, estados de estrés o de ansiedad. Son muchos los perros que tiemblan como respuesta a esta clase de
sentimientos. Ejemplos de estas situaciones son cuando una mascota escucha ruidos repentinos y demasiado
fuertes, como los fuegos artificiales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Problemas articulatorios y artrosis&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tanto los problemas articulatorios como la artrosis, son otra de las cosas que explican por qué mi perro
tiembla. Y hay que tener presente que estas enfermedades son algo común entre algunas de las razas.
Pero sobre todo afecta a los perros que ya cuentan con una edad bastante avanzada. Dichos trastornos
producen en el animal fuertes dolores. Con frecuencia estas molestias suelen causas la presencia de temblores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, los problemas musculares y en los huesos también son algo que ayuda a explicar por qué
un perro tiembla como si tuviera frío. Provocando dolores que podrían impedir que el animal camine
con normalidad o mueva sus patas traseras. Se trata entonces de un problema que obligatoriamente
debe ser tratado por un especialista.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Temblar por varias enfermedades&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen múltiples enfermedades que padecen los perros y también ayudan a explicar por qué mi perro tiembla.
Una de estas es la infección conocida como moquillo, la cual es de origen viral y es capaz de provocar temblores.
Así como también puede generar tics nerviosos, vómitos y otra variedad de síntomas. Las enfermedades degenerativas
también explican por qué un perro tiembla como si tuviera frío.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipotermia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente los perros se aíslan de la temperatura externa debido al grosor de su pelaje. Aun así no
todos tienen la capacidad para soportar temperaturas excesivamente frías de la misma forma. Por lo tanto,
otra de las cosas que explica por qué mi perro tiembla es la hipotermia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si una mascota se expone por un tiempo prolongado a un entorno muy frío, es probable que llegue
a sufrir temblores en su cuerpo. En casos como estos se produce también una disminución significativa
de la temperatura corporal. Para enfrentar dichos temblores, es necesario suministrarle algo caliente al perro,
un poco de agua azucarada o también suero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temblores que se presentan por la exposición al frío ocurren de forma involuntaria, ya que esta es una
respuesta corporal para tratar de mantener el calor. Cuando las temperaturas son demasiado bajas, lo mejor
es tratar de abrigar al perro para que se detengan los temblores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fase REM del sueño&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Quienes se preguntan porque un perro tiembla cuando duerme, deben saber que es probable que tenga que ver
con la fase REM del sueño. Puesto que hay muchas veces que se ha observado que un can tiene temblores al
dormir, especialmente las patas. Lo más probable es que el animal esté soñando con alguna situación que le
genere excitación. No obstante, este no se trata de un síntoma de alguna enfermedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si se observa que un perro tiembla cuando duerme, lo importante es evitar despertarlo. Ya que podría despertarse
desorientado, con miedo o incluso puede reaccionar de manera agresiva.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipertermia y fiebre&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando la temperatura del cuerpo supera los 39 grados centígrados, es lo que equivale a tener fiebre en una
mascota. Y en lo referente a por qué mi perro tiembla, la fiebre es algo que podría ocasionar temblores.
Dicho problema es con claridad un síntoma perteneciente a alguna enfermedad infecciosa, por lo que será
necesario acudir a un veterinario para tratarlo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipoglucemia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este inconveniente es conocido como una baja en la cantidad de azúcar que se encuentra en la sangre. Tratándose
de un problema que muchos perros pueden presentar y que genera la aparición de temblores. Al ocurrir con frecuencia,
serpa indispensable llevar al animal ante un veterinario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hipoglucemia normalmente ocurre en perros de raza pequeña, y afecta especialmente a los perros con diabetes.
Lo primero que se debe hacer en un caso como este, es ofrecerle un poco de agua con azúcar al perro y mantenerlo abrigado.
Una vez que se detengan los temblores, el perro podrá comer un poco.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Actividad física excesiva&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Que el animal realice mucha actividad física podría generar temblores en su cuerpo. Normalmente no representa
un motivo para preocuparse, puesto que no se encuentra asociado a una enfermedad o trastorno. No obstante,
si el animal se ha cansado mucho antes de lo esperado habrá que contactar a un veterinario, para que este realice un chequeo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento con medicamentos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En dado caso que el animal se encuentre siguiendo un tratamiento farmacológico, es probable que uno de los efectos
secundarios sea la aparición de temblores. Si en efecto es el tratamiento que provoca que el can tiemble con mucha
frecuencia, es importante no suspender el tratamiento. Esto se debe a que el especialista es quien se encarga de dar
las recomendaciones que requiere el animal.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Síndrome de shaker&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El síndrome de shaker es una patología que provoca temblores en los perros con mucha frecuencia. También se conoce
con el nombre del síndrome del perro blanco, bastante habitual en las razas más pequeñas. Dicha enfermedad genera
anomalías dentro del sistema neurológico, debilidad en sus extremidades, convulsiones y temblores. Si la mascota presenta
alguno de los síntomas que se han mencionado no se debe dudar en llamar al veterinario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como se puede observar, son diversos los motivos que ocasionan temblores en los perros. Lo importante es determinar la
causa de estos para actuar adecuadamente y así solucionar el problema.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los temblores pueden ser causados por la raza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es de gran importancia saber que algunas razas son mucho más propensas a desarrollar temblores que otras. Algunos
ejemplos de estas son los chihuahuas, los galgos, los yorkshire terrier o los lebreles italianos. Esta clase de canes
acostumbra mucho a temblar por cualquier motivo. De tal forma que no hay que sentir angustia si un cachorro de chihuahua
comienza a presentar temblores cuando se siente feliz por algo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo convertirnos en la persona favorita de nuestro gato]]></title><description><![CDATA[Los felinos, al ser mascotas, no siempre tendrán como persona favorita a quien les da de comer.
Puede ser que consideren a esta persona tan…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/como-convertirnos-en-la-persona-favorita-de-nuestro-gato</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/como-convertirnos-en-la-persona-favorita-de-nuestro-gato</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[gaticos]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los felinos, al ser mascotas, no siempre tendrán como persona favorita a quien les da de comer.
Puede ser que consideren a esta persona tan solo como un “dador de alimentos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos dueños de mascotas se preguntan: cómo convertirnos en la persona favorita de nuestro gato.
Hay que tener en cuenta que los gatos son muy independientes y un tanto caprichosos en sus afectos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tener un gato como mascota&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Muchos especulan sobre los beneficios de tener un gato como mascota. Otros, afirman tajantemente que
“el perro es el mejor amigo del hombre”, considerando a los gatos como animales poco afectuosos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La relación entre los gatos domésticos y sus dueños es algo que a veces parece distante. Esto sucede
porque el gato no identifica a su amo como una persona favorita, sino que lo trata con cierta indiferencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante tal circunstancia, hay algunas estrategias que permiten ganarse el afecto gatuno. Son consejos para quienes
tienen un felino como mascota. Una serie de sugerencias que mostramos a continuación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tips para ganar la atención y predilección de un gato&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comportarse de manera tranquila:&lt;/strong&gt; Esta es una clave muy importante. A los gatos no les gustan las personas
nerviosas. Cuando estamos intranquilos, el cuerpo libera ciertas sustancias que los felinos pueden detectar.
Las mascotas felinas prefieren a personas que tienen una actitud similar a la de los gatos. Rara vez observamos a minino inquieto.
Siempre parecen estar tranquilos y hasta un tanto indiferentes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratar de atenderlos&lt;/strong&gt; Observar sus costumbres y preferencias. Son animales muy independientes, que no desean adaptarse
a nuevas situaciones. Por eso, es necesario ser detallistas: ver qué comen, dónde prefieren estar, etc.
Un gato tiende a buscar un sitio para colocarse. Asimismo, suele tener horarios. Las personas que atienden
estas costumbres gatunas suelen ganarse su afecto, siendo buscadas por estas mascotas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dar seguridad al animal&lt;/strong&gt; Es importante que esta mascota asocie a la persona con sensaciones positivas. Alguien que
grita, que regaña o sea molesto no será agradable para el gato. Lo mejor es que se sientan a gusto con la persona.
Para ser honestos, a estos animales les gusta la comodidad. Buscan estar junto a personas que ellos escogen. Por lo
tanto, el dueño de un felino debe esforzarse por cumplir con estas expectativas gatunas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;¿Son animales demasiado quisquillosos?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tal vez, pues si los comparamos con los perros son más independientes y menos expresivos. No obstante, se trata de una
cuestión de gustos. Quien prefiere a los gatos debe adaptarse a ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Descubre cómo puedes prevenir que los perros sean agresivos cuando comen]]></title><description><![CDATA[Que un perro defienda su alimento es algo totalmente normal. Sin embargo, existen maneras
que permiten evitar que se vuelvan agresivos al…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/descubre-como-puedes-prevenir-que-los-perros-sean-agresivos-cuando-comen</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/descubre-como-puedes-prevenir-que-los-perros-sean-agresivos-cuando-comen</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[ciencia]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Que un perro defienda su alimento es algo totalmente normal. Sin embargo, existen maneras
que permiten evitar que se vuelvan agresivos al comer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si alguna vez te has preguntado cómo evitar que un perro se vuelva agresivo cuando come, acá
está la respuesta. A continuación conocerás el por qué de esa reacción y cómo puedes prevenirla,
de la mano de verdaderos expertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adiestradoras alemanas de canes, explican de manera muy sencilla todo lo que podemos hacer para
que nuestra mascota no sienta amenaza al momento en que nos acercamos a su plato de comida.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Está en su naturaleza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comida es un recurso importante para todos los seres vivos y los perros suelen defender cualquier
cosa que para ellos sea importante. Por tal motivo, Kris Hansen explica, “la agresividad con la
comida es un tema frecuente, pero para el perro es un comportamiento completamente normal.
En su hábitat natural no molestaría a nadie”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por eso, que algunos perros comen muy rápido o protegen su comida con las patas, para
evitar que se la quiten. Además, muchos pueden llegar a ser agresivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su cuerpo se pone rígido, la mirada fija, las orejas se inclinan hacia adelante, la cola apunta
hacia arriba, el pelaje se eriza, los labios se echan hacia atrás y gruñen.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué hacer para evitar el comportamiento agresivo?&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si cuando te acercas al plato de comida de tu perro este gruñe, debes tener en cuenta que ese es
su lenguaje, así quiere dar a entender que no quiere que estés cerca. Esto no puede castigarse,
pues para ellos es algo normal. Además, el castigo puede empeorar la situación, haciendo que el perro
se torne aún más agresivo, llegando incluso a atacar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;En caso de que estés criando a un cachorro, trata de hacerle entender desde temprana edad, que no
debe temer a que alguien le quite su comida. La entrenadora de perros Tina Schnatz, recomienda sentarse
junto al plato mientras el perro come e ir agregando poco a poco trozos de comida. De esta forma, él verá
que en lugar de quitárselo, tú eres el que le da de comer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si se trata de un perro adulto, cuyo comportamiento agresivo ya está consolidado, lo más recomendable
es alimentarlo directamente de la mano. Así como darle instrucciones y premiarle con trozos de comida cuando las siga.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si son varios perros, lo mejor es darles de comer en lugares separados, si es posible en distintas habitaciones.
Y poco a poco ir acercándolos. Además de estar presente hasta que todos terminen de comer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Todo está en crear confianza al animal, que este sepa que no hay ningún peligro con que un humano se acerque a su
plato de comida. Así, estarán más relajados y no sentirán la necesidad de proteger su alimento con agresividad. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Por qué aúllan los perros? Estas son las 8 razones principales]]></title><description><![CDATA[Existen diversas razones que explican por qué aúllan los perros, como por ejemplo
a causa de la ansiedad, por imitación o por soledad…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-aullan-los-perros-estas-son-las-8-razones-principales</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/por-que-aullan-los-perros-estas-son-las-8-razones-principales</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[ciencia]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Existen diversas razones que explican por qué aúllan los perros, como por ejemplo
a causa de la ansiedad, por imitación o por soledad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sonidos producidos por los perros como los aullidos, proporcionan mucha información
acerca de su estado emocional o su salud. Es por eso que el día de hoy hablaremos con
mucho detalle sobre por qué aúllan los perros, conoce las razones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si en algún momento se ha escuchado aullar a un perro sin ningún motivo aparente, es
importante tener presente que este sonido es parte de su comunicación. Y por eso puede
darse por diversos motivos. Quiere decir entonces que los aullidos sirven para expresar
muchas de sus emociones, como en el caso del dolor, ansiedad o incluso alegría.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuáles son los motivos del por qué aúllan los perros?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como se ha dicho en un inicio, los perros aúllan para expresar emociones. Es bastante
común escuchar a las mascotas ladrar en el momento que un extraño se acerca a la puerta.
No obstante, algunos perros aúllan como parte de su instinto de defensa. Intentando alertar
a sus amos sobre la llegada del desconocido y para delimitar el territorio. Por lo tanto,
algunos de los motivos que explican por qué aúllan los perros son:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los perros aúllan cuando su amo se va&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entre las preguntas más comunes se encuentran por qué un perro aúlla cuando su amo se va.
Esto es algo que lamentablemente es común entre los canes y por eso, hay quienes tratan de
buscar soluciones. Para aprender a cuidar adecuadamente a un cachorro es de gran importancia
que se conozcan los motivos que generan un comportamiento como este, con el fin de corregirlo.
Y unos de las principales situaciones donde ocurren los aullidos es cuando el amo se va de casa.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aullidos de soledad&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esto es algo que va de la mano con por qué aúllan los perros cuando su amo se va de casa.
Lo cual normalmente es provocado porque el cachorro siente soledad. Los aullidos de soledad
se producen en el momento que el animal siente una profunda inseguridad. Cosa que lo lleva a
creer que su amo no va a regresar, que se ha quedado solo en el lugar donde está y no consigue
una salida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando los perros sienten una soledad extrema, llegan a sentir que su amo los ha abandonado
aun cuando siempre está en casa. Para expresar lo que sienten recurren a los aullidos fuertes
y largos. Sonidos que tienen la capacidad de recorrer algunos kilómetros hasta llegar al oído
de otros perros. Por eso no es de extrañar que algún vecino llegue a alertar acerca de los
aullidos de las mascotas cuando su amo no está en casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También es un comportamiento bastante común entre los canes que se sienten encerrados o atados
dentro de un espacio relativamente pequeño. Como por ejemplo puede serlo una caseta de almacén
o una casa de campo, donde algunas personas suelen dejar a un perro como guardián.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces, para quienes se pregunten por qué aúllan los perros cuando su amo se va de casa,
primero deberán preguntarse si los perros se encuentran en un lugar con las condiciones óptimas.
Así que habrá que asegurarse de no dejar a las mascotas solas atadas, ni tampoco se les debe
olocar un bozal. Ya que esto último solo incrementa el nerviosismo y la tristeza del animal,
representando incluso un riesgo para la salud física y mental.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aullidos de ansiedad por separación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otra de las razones más comunes de por qué aúllan los perros es la ansiedad por separación. Siendo
este un problema que hasta un 15% de todos los perros en el mundo llegan a sufrir.
Dicho inconveniente se presenta cuando las mascotas sienten un apego demasiado grande por su
compañero humano. Conocido también como hiperapego del can por su dueño.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si esto llega a suceder aparecerán otros problemas en el instante que el dueño se va de casa. Aunque
también puede suceder si el perro se pierde de vista por un rato, causando que este destroce objetos
en la casa, ladra de manera excesiva y aúlla con sonidos largos. Esto es algo que podría durar
horas de manera intermitente, e incluso podría causarse heridas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quiere decir que los perros aúllan en ese momento para llamar la atención e intentan que su amo
los escuche. Aparte de que se provocarán heridas así mismos al intentar escapar de casa para buscar
a su amo. En una circunstancia como esta se desencadena comportamientos en el can de soledad,
abandono, amenaza y peligro, activando su estado de alerta y de supervivencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la pregunta por qué los perros aúllan, es importante tener presente que las mascotas con
esta tendencia, entrarán en un estado de ansiedad desmesurada. Cosa que no podrán controlar por
cuenta propia y canalizar adecuadamente. Para evitar que esto ocurra, es necesario educar adecuadamente a los cachorros y no excederse en las muestras de cariño. Evitando consentirlo demasiado o tratarlo como una persona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando se habla de por qué aúllan los perros y las medidas para evitarlo, es importante saber
que los cuidados inapropiados podrían desarrollar una dependencia extrema. Por lo tanto, la mejor
solución para este inconveniente es, seguir las recomendaciones de un especialista en etología
canina.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aullidos por imitación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otro motivo que explica por qué aúllan los perros es la imitación. Algo como esto puede suceder
cuando escuchan la sirena de un vehículo policial, un camión de bomberos o una ambulancia.
Interpretando estos sonidos como el de otros perros aullando y por solidaridad o imitación,
comenzarán a aullar también.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si el dueño hace sonidos parecidos como cantar, producir sonidos agudos o aullar, es probable
que los perros empiecen a imitar el sonido. Aunque también se acercarán para comprobar si se
trata de un aullido de auxilio. En el momento que se percata de que solo es su amo haciendo
algunos sonidos, las mascotas empezarán a aullar también.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Otros motivos que explican por qué aúllan los perros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además de las razones que se han mencionado para explicar los aullidos de los canes, existen
otras que se deben tener en cuenta y que son igual de importantes.&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcar territorio:&lt;/strong&gt; Si bien ya explicamos que un perro puede aullar para alertar que se aproxima un extraño, también aúlla como parte de su instinto de defensa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aullar para celebrar:&lt;/strong&gt; Hay mascotas que aúllan cuando es época de vacaciones o porque al final del día la familia completa se ha reunido en casa. Cosas como estas ocurren porque un perro también puede expresar su alegría a través de los aullidos. Tratando de expresar que se siente muy feliz porque la manada se ha reunido.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aullidos para llamar la atención:&lt;/strong&gt; Al momento de jugar hay canes que aúllan, y esto también pueden hacerlo a la hora de comer o simplemente para tener toda la atención de su amo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Otros motivos que explican por qué aúllan los perros&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;¿Qué se hace cuando un perro aúlla?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si se observa que el perro aúlla, es importante evitar molestarlo o regañarlo. Lo ideal es pensar
en otras alternativas y determinar cuál de estas es la acción más lógica. Es necesario analizar
si está solo, siente miedo, se encuentra enfermo o si otras mascotas alrededor están aullando.
Puesto que es fundamental determinar cuál es la causa de los aullidos antes de actuar.&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;En caso de aullidos por imitación: Para este caso, una buena idea es entretener al perro con
algún juguete si se quieren evitar los aullidos, pero nunca hay que regañar.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cuando aúlla para responder a los aullidos de otro perro: Tampoco hay que impedir que esto
suceda, ya que es una forma de comunicarse entre ellos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si el aullido es por dolor: En casos como estos, lo mejor que se puede hacer es darle caricias
al perro. Sobre todo momentos antes de llamar a un veterinario, ya que esto ayudará a que mantenga
un poco la calma para esperar a la llegada de la ayuda.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[La ciencia responde: ¿Quiénes son las mascotas más inteligentes, los perros o los gatos?]]></title><description><![CDATA[Son las mascotas más comunes. Los amantes de canes y felinos suelen debatir sobre
cuál de estos animales es más inteligente. Ahora, un grupo…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/la-ciencia-responde-quienes-son-las-mascotas-mas-inteligentes-los-perros-o-los-gatos</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/la-ciencia-responde-quienes-son-las-mascotas-mas-inteligentes-los-perros-o-los-gatos</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[ciencia]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Son las mascotas más comunes. Los amantes de canes y felinos suelen debatir sobre
cuál de estos animales es más inteligente. Ahora, un grupo de investigadores ha
deseado zanjar esta cuestión.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Varios investigadores opinan acerca de este tema&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Luego de muchas especulaciones, la ciencia responde: ¿Quiénes son las mascotas más
inteligentes, los perros o los gatos? No es fácil hacer esta evaluación, ya que cada
animal desarrolla habilidades cognitivas diferentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La verdad es que muchos se preguntan: ¿perro o gato: cuál es mejor para convivir con
las personas? Entre las cuestiones que se indagan, está el asunto de la capacidad de
la mascota para entender directrices y hábitos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que sobre este tema se ha especulado mucho. Por eso, en este post
recabamos las opiniones y conclusiones de varios científicos importantes.
Las presentamos a continuación:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexandra Horowitz:&lt;/strong&gt; autora del libro “What Dogs See, Smell, and Know”
(¿Qué es lo que los perros ven, huelen y saben?). Ella asevera que estas
indagaciones no pueden medir la inteligencia como tal de los animales, sino sus
respuestas cognitivas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brian Hare:&lt;/strong&gt; es docente de antropología evolutiva en la Universidad de Duke.
Está de acuerdo don Horowitz en que no son comparables las inteligencias de dos
especies tan diferentes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kristyn Vitale:&lt;/strong&gt; ella es profesora de salud y comportamiento animal en el Unity
College de Maine. Asevera que el intelecto animal tiene tres categorías.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Zanjando la cuestión entre felinos y caninos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La primera de las categorías es la resolución de problemas. Un segundo nivel es la
formación de conceptos y el tercero es la inteligencia social. Ella ha estudiado a
los gatos y llega a la conclusión que tienen es inteligencia social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien parecen desinteresados, los felinos saben congregarse entre ellos. Además,
distinguen entre nombres y palabras. Asimismo, lo que despierta su atención siempre
son las interacciones y no las sensaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la pandemia, millones de perros y gatos sufren depresión. La razón es que sus
dueños deben cumplir horarios de trabajo y ya no pueden pasar tiempo con sus mascotas,
lo cual demuestra inteligencia afectiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conclusión es que perros y gatos tienen inteligencias diferentes. No son comparables,
por lo que en realidad toca aceptarlos como son y disfrutar su compañía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Bogotá tendrá primer hospital público para animales sin hogar]]></title><description><![CDATA[La iniciativa será ejecutada en 2022 tras resultar ganadora gracias a los votos
de miles de ciudadanos, y a la par de otros proyectos…]]></description><link>https://blog.lukamascotas.com.co/bogota-tendra-primer-hospital-publico-para-animales-sin-hogar</link><guid isPermaLink="false">https://blog.lukamascotas.com.co/bogota-tendra-primer-hospital-publico-para-animales-sin-hogar</guid><category><![CDATA[mascotas]]></category><category><![CDATA[adopcion]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La iniciativa será ejecutada en 2022 tras resultar ganadora gracias a los votos
de miles de ciudadanos, y a la par de otros proyectos inscritos en el programa
“Causas Ciudadanas”.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Las causas ganadoras&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De esta forma, en la capital de Colombia será un realidad la puesta en marcha de
un hospital para animales de la calle. El objetivo es brindar atención gratuita
ante emergencias por medio de un servicio 24/7 e instalaciones para hospitalización
dignas, señala el portal en línea de la Alcaldía Mayor de Bogotá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al margen, la causa &amp;quot;Dos Ruedas, 4 patas” operará como un grupo de voluntariado y una
red masiva de apoyo comunitario integrada con las alcaldías locales para atender a los
animales de la calle en lo referente a esterilización, educación sobre tenencia
responsable, promoción de la adopción y el respeto y defensa de sus derechos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente, sobresale una tercera iniciativa para crear espacios especiales para
las mascotas en los parques de Bogotá, que promueva la tenencia responsable para evitar
conflictos de convivencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, otra iniciativa ganadora es la instalación de tableros gigantes de ajedrez en
los parques de Bogotá con miras a convertir la ciudad en la capital de esta disciplina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, la quinta causa lleva por nombre &amp;quot;Bogotá, Distrito Esmeralda”, en la que
se pretende formar una identidad para la capital colombiana desde la experiencia
turística. De esta forma, se implementará una &amp;quot;Ruta de la Leyenda de la Esmeralda”,
para competir directamente el mercado turístico a nivel mundial.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El procedimiento de selección&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A lo largo de cinco meses que duró el proceso de selección, los bogotanos inscribieron
18 propuestas en la plataforma causasciudadanas.gov.co. Tras resultar distinguidas, los
ciudadanos de las causas ganadoras podrán supervisar todo el proceso de realización de
sus iniciativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma, todo le proceso fue acompañado por la organización change.org, una
reconocida plataforma de peticiones ciudadanas que cuenta con más de 2 millones de
usuarios en Bogotá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Cada vez más los ciudadanos se movilizan en torno a las causas políticas y no a las
casas políticas. Gracias a la enorme participación ciudadana, hoy galardonamos a las
cinco propuestas ganadoras y nos reunimos para pactar la manera en la que cada entidad
del Distrito va a sacar adelante cada una de estas iniciativas desde enero del próximo
año”, dijo el alcalde encargado de Bogotá, Luis Ernesto Gómez, quien estará en el cargo
hasta este 9 de noviembre en reemplazo temporal de la alcaldesa Claudia López.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para conocer &lt;a href=&quot;https://lukamascotas.com.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;productos para tu mascota&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item></channel></rss>